{"title": {"media": {"url": "a title url", "caption": "a title caption ", "credit": "a title credit"}, "text": {"headline": "Lausanne", "text": "<p>smth to say about the project</p>"}}, "events": [{"media": {"url": "GIFS/2008-09-19.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>C\u00e9r\u00e9monie officielle. Discours et spectacles \u00e0 l'occasion de l\u2019inauguration du m\u00e9tro M2, premier m\u00e9tro automatique de Suisse. Entre douze et quinze mille passagers. Discours de Mortiz Leuenberger, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, interrompu par des manifestants.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m802509> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "09", "day": "19", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Inauguration du m\u00e9tro M2", "text": "<p><i>\u00e7a coince \u00e0 la gare</i></p><p><i>... ton salaire</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2000-09-25.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation sur l'esplanade de la Cath\u00e9drale de Lausanne du collectif du 23 septembre. Environ 300 personnes d\u00e9filent pour la reconnaissance de la culture alternative. Interview de Tanguy Ausloos, membre du collectif.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1180986> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "09", "day": "25", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Culture alternative", "text": "<p><i>Petite M\u00e8re, tes enfants ont faim</i></p><p><i>Pour une culture de patates</i></p><p><i>Pour une culture alternative</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2008-02-06.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation des fonctionnaires.\nLes colis alimentaires.\nLes Kid's au Vivarium de Lausanne.\nHip-Hop Battles.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1190999> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "02", "day": "06", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Sommaire", "text": "<p><i>DECFO SYSREM UN SYSTEM DE DEFAUT</i></p><p><i>Le conseil d'\u00e9tat Berne Roule Oublie Utilise Lessive Ignore les Salari\u00e9s</i></p><p><i>Etre saign\u00e9 pour enseigner</i></p><p><i>Gymnase d'Yverdon en (G)r\u00e8ve</i></p><p><i>Etat endett\u00e9 Fonctionnaires Ponctionn\u00e9s Etat regonfl\u00e9 Fonctionnaires oubli\u00e9s</i></p><p><i>Pascal tu es un chacal</i></p><p><i>Aclens se d\u00e9fend</i></p><p><i>Romanel se rebelle</i></p><p><i>Oubli\u00e9s hier, perdants demain!</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2008-10-07.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>La nouvelle grille salariale de DECFO-SYSREM oppose toujours les syndicats au Conseil d\u2019Etat; retour sur les principales \u00e9tapes du conflit; manifestation \u00e0 Lausanne le 31 janvier 2008.\nAvec:\nPascal Broulis \u2013 Pr\u00e9sident \u2013Conseil d\u2019Etat;\nFran\u00e7oise-Emmanuelle Nicolet \u2013 Syndicat Solidaires \u2013 Unitaires \u2013 D\u00e9mocratiques \u2013 SUD;\nB\u00e9atrice M\u00e9traux \u2013 Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale \u2013F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s de fonctionnaires \u2013 FSF;\nJulien Eggenberger \u2013 Pr\u00e9sident section vaudoise \u2013 Syndicat des services publics - SSP.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1247616> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "10", "day": "07", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Salaire des fonctionnaires", "text": "<p><i>FSF</i></p><p><i>Maintres secondaires -300'000 sur une carri\u00e8re merci Broulis</i></p><p><i>Les vrais perdants sont nos enfants</i></p><p><i>Non \u00e0 l'arnaque</i></p><p><i>Je ne fais de cadeaux qu'aux actionnaires jamais aux fonctionnaires</i></p><p><i>Parce que je ne veux rien</i></p><p><i>Broulis = services publics</i></p><p><i>Hautes \u00e9coles !!! bas salaires ?</i></p><p><i>Broulis \u00e7a suffix! A bas ton id\u00e9e fixe</i></p><p><i>Les valorisations san revalorisations</i></p><p><i>Conseil d'Etat : Basta!</i></p><p><i>Stop au m\u00e9pris!</i></p><p><i>Broulis royal salaire d\u00e9loyal</i></p><p><i>Promesses du conseil d'Etat = tr\u00e9pas des salaires</i></p><p><i>Conseil d'Etat = conseil de malfrats</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2008-10-30.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Les syndicats SUD et SSP se mobilisent contre la nouvelle grille salariale cantonale Decfo Sysrem; les enseignants secondaires d\u00e9filent au centre ville; une partie des employ\u00e9s du CHUV se r\u00e9unit dans le hall central du b\u00e2timent hospitalier pour marquer leur m\u00e9contentement; le gymnasien pr\u00e9sent sur la place St-Fran\u00e7ois.\nAvec:\nArthur, gymnasien au Coll\u00e8ge Auguste Piccard; Anonymes, professeurs de gymnases;\nDavid Gigax \u2013 Secr\u00e9taire vaudois \u2013 Syndicat des services publics \u2013 SSP;\nFran\u00e7oise-Emmanuelle Nicolet \u2013 Syndicaliste SUD;\nAnne-Catherine Lyon \u2013 Conseill\u00e8re d\u2019Etat \u2013 D\u00e9partement de la formation et de la Jeunesse.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1249357> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "10", "day": "30", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Manifestation de fonctionnaires", "text": "<p><i>Salaires au rabais pour un enseignement de qualit\u00e9 ??</i></p><p><i>Gr\u00e8ve au chuv! Pas d'accord tant que des salaires baissent!</i></p><p><i>Nous ne reconaitrons pas un accord qui d\u00e9valorise des miliers d'entre nous</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2008-10-31.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Nouvelles manifestations des fonctionnaires vaudois contre la nouvelle grille salariale; les gymnases en gr\u00e8ve; divergence entre les syndicats: la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s de fonctionnaires se d\u00e9solidarise de SUD et SSP et envisage de signer un accord avec le Conseil d\u2019Etat.\nPhilippe Jeanloz \u2013 enseignant \u2013 Gymnase de Beaulieu.\n\n", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1249376> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "10", "day": "31", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Manifestation des fonctionnaires", "text": "<p><i>Les profs sont l\u00e0 pour nous \u2013 on est l\u00e0 pour les soutenir</i></p><p><i>Les gymnasiens soutiennent les profs</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2008-11-03.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Nouvelle manifestation des fonctionnaires de l'Etat de Vaud suite \u00e0 l'accord sign\u00e9 sur la nouvelle grille salariale de l'Etat de Vaud entre le Conseil d'Etat et les repr\u00e9sentants de la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s de fonctionnaires vaudois, dans le dos des syndicats SSP et SUD.\nAvec:\nFran\u00e7oise Emmanuelle Nicolet \u2013 Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale section vaudoise \u2013 SUD;\nSuzanne Peters - Secr\u00e9taire section vaudoise \u2013 SSP;\nB\u00e9atrice M\u00e9traux \u2013 Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale section vaudoise \u2013 FSF;\nPascal Broullis \u2013 Pr\u00e9sident \u2013 Conseil d\u2019Etat vaudois.\n", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1252609> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "11", "day": "03", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Decfo sysrem", "text": "<p><i>La jeunesse de demain paiera les pots cass\u00e9s</i></p><p><i>Heureux qui comme Broulis a fait un long carnage</i></p><p><i>Baisse de salaires \u00e9ducation pr\u00e9caire</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2008-11-11.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation contre la nouvelle grille salariale de l\u2019Etat de Vaud; les psychologues de l\u2019orientation scolaire protestent aussi contre le projet Decfo/sysrem, qui d\u00e9valorise leur profession.\nAvec:\nSylvie Montero \u2013 Psychologue \u2013 Conseill\u00e8re en orientation;\nBernard M\u00fcller \u2013 Pr\u00e9sident \u2013 Association vaudoise des conseillers en orientation.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1252619> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "11", "day": "11", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Grilles salariales cantonales", "text": "<p><i>AVCO Les psychologues en orientation en larmes et en col\u00e8re</i></p><p><i>Orientation Scandaleusement P\u00e9nalis\u00e9e</i></p><p><i>Orientation plus de sollicitation = moins de r\u00e9mun\u00e9ration</i></p><p><i>Broulis , ambassadeur pour vuillon (?) et d\u00e9tracteur de l'administration</i></p><p><i>DEFCO - SYSREM DEFAUT-SYSTEME</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2008-11-12.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>La gr\u00e8ve continue dans les gymnases vaudois; les neuf \u00e9tablissements du canton d\u00e9braillent; la veille, 800 salari\u00e9s manifestaient en ville de Lausanne contre la nouvelle grille salariale cantonale decfo/sysrem; la d\u00e9solidarisation de la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s de fonctionnaires; images de la manifestation Place St-Fran\u00e7ois, micro-trottoir.\nAvec:\nJulien Eggenberger - Pr\u00e9sident section vaudoise \u2013 Syndicat des services publics \u2013 SSP;\nFran\u00e7oise-Emmanuelle Nicolet \u2013 Syndicat SUD;\nPascal Broulis \u2013 Pr\u00e9sident \u2013 Conseil d\u2019Etat vaudois.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1252620> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "11", "day": "12", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Manifestation contre decfo/sysrem", "text": "<p><i>11 novembre 90 apr\u00e8s, plus d'armistice</i></p><p><i>Travailler plus pour gagner moins non!!</i></p><p><i>Gymnase en gr\u00e8ve! Auguste \u03c0/4</i></p><p><i>Desperate schoollife es Cossonay</i></p><p><i>HEP solidaire !</i></p><p><i>Biblioth\u00e9caires ? Bibliopropri\u00e9taires!</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2008-12-08.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation d\u00e9non\u00e7ant la pr\u00e9carit\u00e9 de la situation de l'enseignement de la musique dans le canton de Vaud. Demande de la mise en place d'une loi r\u00e9glementant les \u00e9coles de musique vaudoises.\n\nLorris Sevhonkian - Pr\u00e9sident - Association vaudoise des enseignants de musique AVEM-SSP.\nIlya Bregenzer - Membre du comit\u00e9 - Association vaudoise des enseignants de musique AVEM-SSP.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1252670> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "12", "day": "08", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Ras-le-bol des enseignants de musique vaudois", "text": "<p><i>Ne laissons pas couler l'enseignement musical AVEM-SSP</i></p><p><i>Musiciens vaudois ? Non! Musichiens!</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2009-01-15.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Une centaine de manifestants du collectif vaudois Urgence Palestine r\u00e9unis \u00e0 la Place St-Fran\u00e7ois pour s\u2019insurger contre les frappes isra\u00e9liennes dans la bande de Gaza.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1252698> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "01", "day": "15", "year": "2009"}, "text": {"headline": "Urgence Palestine", "text": "<p><i>Mort aux collaborateurs d'Isra\u00ebl et d'Am\u00e9rique</i></p><p><i>Mort \u00e0 l'Am\u00e9rique</i></p><p><i>Israel assasin</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1968-04-16.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Place St-Fran\u00e7ois. Manifestation \u00e0 la suite de la mort de Martin Luther King. D\u00e9fil\u00e9, banderoles. Mont\u00e9e rue de Bourg, puis rue du Pont, pr\u00e9sence d'une nombreuse foule! Sur la place de la Riponne. Escaliers du Valentin, la foule gravit les marches et entre dans l'\u00e9glise. ", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c354166m1305245> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "04", "day": "16", "year": "1968"}, "text": {"headline": "Mort de Martin Luther King", "text": "<p><i>Mort pour la justice</i></p><p><i>La non-violence ou bien la non-existence ?</i></p><p><i>Dr. ML. KING</i></p><p><i>Non-violence</i></p><p><i>WE SHALL OVERCOME : Nous surmonterons l'\u00e9preuve</i></p><p><i>Groupe de l'Arche de Lausanne</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1971-07-03.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Le cort\u00e8ge des manifestants dans les rues de Lausanne: rue de l'Ale, rue St-Laurent, place de la Palud. Discours: Rod, Durous, Dominique Gilliard, architecte et Jean Qu\u00e9loz de l'Association Vaudoise des Locataires (AVLOCA). Foule assez nombreuse. Banderoles: \"Locataires de tous les quartiers, unissez-vous\". \"Non \u00e0 la paix du logement\". \"R\u00e9sistance collective, notre seule chance\". \"Avant d'\u00eatre dans la rue, descendons dans la rue\". \"Entrepreneurs: des logements d\u00e9cents pour vos entrepreneurs\". \"Non au bail type\", \"Interdit de courir\" etc...", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1313835> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "07", "day": "03", "year": "1971"}, "text": {"headline": "Pont des sauges", "text": "<p><i>Locataires le logement est votre affaire</i></p><p><i>Locataires de tous les quartiers unissez-vous</i></p><p><i>Non \u00e0 la paix du logement</i></p><p><i>Pont de Sauges + Renens ce n'est qu'un d\u00e9but!</i></p><p><i>Pour la socialisation du sol</i></p><p><i>XXX \u00e0 \u00eatre \u00e0 la rue: descendons dans la rue</i></p><p><i>Paix du logement duperie</i></p><p><i>Entrepreneurs: des logements decents pour vos saisonniers</i></p><p><i>Pas de logements sans \u00e9quipements collectifs</i></p><p><i>La bourgeoisie ne loge pas les travailleurs elle les stocke</i></p><p><i>bail type = inflation des loyers</i></p><p><i>NON au bail type</i></p><p><i>Municipalisation des terrains \u00e0 b\u00e2tir</i></p><p><i>Interdit de penser</i></p><p><i>Interdit de jouer devant les garages</i></p><p><i>Interdit de courir</i></p><p><i>Interdit d'oser</i></p><p><i>Resistance collective notre seule chance</i></p><p><i>Les lois du march\u00e9 vol de notre argent</i></p><p><i></i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2012-11-20.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation contre des loyers exorbitants et la sp\u00e9culation immobili\u00e8re. Lausanne, le 11 octobre 2012. Micro-trottoir.\nAgenda culturel.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1640250> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "11", "day": "20", "year": "2012"}, "text": {"headline": "Un toit est un droit", "text": "<p><i>Un toit est un droit!! Stop aux loyers exorbitants et \u00e0 la sp\u00e9culation immobili\u00e8re!!</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2009-03-26.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>2000 personnes manifestent contre la baisse des tarifs de laboratoires pr\u00f4n\u00e9e par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pascal Couchepin. Portrait de Thierry Reymond , m\u00e9decin-g\u00e9n\u00e9raliste de Lutry, qui comme bon nombre de ses coll\u00e8gues a ferm\u00e9 son cabinet en guise de protestation.\nThierry Reymond \u2013 M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u2013 Lutry.\nJean-Pierre Pavillon \u2013 Pr\u00e9sident \u2013 Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise de m\u00e9decine.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1851373> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "03", "day": "26", "year": "2009"}, "text": {"headline": "Manifestation des m\u00e9decins", "text": "<p><i>Si nous n'existons plus qui nous soignera demain ?</i></p><p><i>M. Couchepin irresponsable</i></p><p><i>SOS Assistantes m\u00e9dicales en p\u00e9ril!!</i></p><p><i>Plus de frais pour les cantons</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2009-04-06.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Pique-nique anti OGM \u00e0 Pully, 300 personnes manifestent contre les essais de bl\u00e9 transg\u00e9nique dans un champ voisin. Pr\u00e9sence de personnalit\u00e9s politiques et des chanteurs Michel B\u00fchler et K.\nMichel B\u00fchler \u2013 Chansonnier.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1851402> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "04", "day": "06", "year": "2009"}, "text": {"headline": "Pique-nique anti OGM \u00e0 Pully", "text": "<p><i>Vivre sans OGM</i></p><p><i>Bl\u00e9 sans OGM Pully Avril 2009</i></p><p><i>Faucheur volontaire OGM, non, non et non</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2009-06-10.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Le droit de manifester a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9 lors d\u2019une manifestation \u00e0 Lausanne ; les manifestants r\u00e9agissaient suite aux d\u00e9rives survenues lors de la manifestation du 1er mai.\nLa police a surveill\u00e9 sans intervenir, aucun accident n\u2019a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9.\nJean-Michel Dolivo \u2013 conseiller communal \u2013 \u00c0 gauche toute!", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1877958> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "06", "day": "10", "year": "2009"}, "text": {"headline": "Manifestation anti-fichage", "text": "<p><i>L'oligarchie contre les droits</i></p><p><i>Je suis un dangeureux casseur (\u00e0 filmer absolument!!!)</i></p><p><i>fich\u00e9 ? surveill\u00e9 ? \u00e9pi\u00e9 ? NON!</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1973-09-08.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Enceinte de Beaulieu, vues g\u00e9n\u00e9rales; 16h05: la manifestation contre le r\u00e9gime politique du Portugal arrive devant l'entr\u00e9e du Comptoir; 16h10: d\u00e9but du meeting contre la pr\u00e9sence du Portugal au Comptoir; 16h50: on annonce la fin du meeting; des manifestants sont incit\u00e9s \u00e0 envahir le pavillon; 16h53: la foule prend d'assaut le grand escalier, les grillages sont mis \u00e0 mal, les manifestants d\u00e9bordent le cordon policier qui entre en action; 17h22: dislocation d'une partie de la foule; 18h30: fin des troubles; la police compta 10 bless\u00e9s (pas d'informations sur des bless\u00e9s du c\u00f4t\u00e9 des manifestants); graffiti \"Portugal dehors\" et commentaires du quotidien \"24 Heures\".\nR\u00e9alisation: \tJean-Pierre Desponds.\nVoix:\t\tAlbert Graz\nPost Sonoris\u00e9 .", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1885598> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "09", "day": "08", "year": "1973"}, "text": {"headline": "Manifestation", "text": "<p><i>Regime fasciste portugais hors-comptoir</i></p><p><i>Soutien \u00e0 la loi du peuple portugais</i></p><p><i>Soutien au mouvement de lib\u00e9ration</i></p><p><i>Fascistes portugais hors de Suisse</i></p><p><i>Pour la victoire du peuple portguais</i></p><p><i>Portug...sche faschisten raus aus des schweiz</i></p><p><i>Pour la victoire des peuples africains</i></p><p><i>Sol..... mit dem k\u00e4mpfenden Volkem Afrikas</i></p><p><i></i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1992-12-27.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Suite \u00e0 des coups de feu tir\u00e9s au centre de requ\u00e9rant d'asile de Montbesson, interview de Pierre Zwahlen, de l'office suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s (OSAR). Manifestation silencieuse dans les rues \u00e0 Lausanne contre cet acte de violence, interview de Joseph Zisyadis, d\u00e9put\u00e9 POP, Yvette Jaggi, syndique de Lausanne, Daniel Br\u00e9laz, directeur des services industriels. Nombreux extraits d'un reportage de Tell Quel diffus\u00e9e sur la T\u00e9l\u00e9vision suisse Romande (non pr\u00e9sent sur cette version en ligne). Interviews de responsables de centres de la Croix-Rouge. ", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m2052086> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "12", "day": "27", "year": "1992"}, "text": {"headline": "R\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Lausanne", "text": "<p><i>Solidaire contre la violence et la haine raciale</i></p><p><i>cible requerant croix-rouge contre racisme</i></p><p><i>SOS asile-vaud</i></p><p><i>unis contre le racisme</i></p><p><i>et les suisses victimes de vols d'agression de la part des refigugies qui les soutient ??</i></p><p><i>Aucune paix pour les racistes feigt the power ! Fuck the system SYM.PAT TKP / M L parti moiste central</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2001-06-13.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Le Conseil communal perturb\u00e9 par une manifestation de l\u2019association E la nave va, qui r\u00e9clame une salle rock \u00e0 Lausanne.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m2088172> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "06", "day": "13", "year": "2001"}, "text": {"headline": "E la nave va", "text": "<p><i>canal historique</i></p><p><i>un toit pour le rock svp</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2013-12-12.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>http://youtu.be/MiyhffOkj0g\nLa compagnie \"Metis\u2019arte\" a fait une performance avec un drapeau Suisse \u00e0 St-Laurent pour manifester son soutien aux sans-papiers. Campagne f\u00e9d\u00e9rale 2013.", "credit": "<a href=https://www.youtube.com/watch?v=MiyhffOkj0g> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "12", "day": "12", "year": "2013"}, "text": {"headline": "Performance drapeau suisse", "text": "<p><i>aucune employ\u00e9e de maison n'est ill\u00e9gale</i></p><p><i>contre le dumping salarial signez ici</i></p><p><i>Reconnaisance du travail domestique sinez ici</i></p><p><i>je ne demande pas la lune</i></p><p><i>Caroline: employ\u00e9e de maison. Pas de salaire pendant les vacances du patron.</i></p><p><i>Oriance: sans papier. Je prends soin de vos parents. Je suis indispensable.</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1968-05-17.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation \"Solidarit\u00e9 \u00e9tudiante\" en mai 68 \u00e0 la place de la Gare de Lausanne. Banderoles: \"Droits syndicaux aux \u00e9tudiants\", \"Non \u00e0 la r\u00e9pression\", \"Solidarit\u00e9\", \"Non \u00e0 l'uni technocratique, oui \u00e0 l'uni critique\", \"6% d'ouvriers, 14% de femmes dans les uni suisses, le % le plus bas d'Europe\", \"Non \u00e0 l'uni outil du capitalisme\", \"Non \u00e0 l'immobilisme confiant, prenons nos responsabilit\u00e9s\", \"Turin, Berlin, Paris et Dorigny (?) m\u00eame combat\", \"Contr\u00f4le \u00e9tudiant\". Manifestants assis sur les escaliers qui m\u00e8nent au cin\u00e9ma Georges V; environ 200 personnes, discours. M. Bony enregistre pour la Radio ? Projections du 17 au 23 mai 1968 au CINEAC.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c354166m3284839> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "05", "day": "17", "year": "1968"}, "text": {"headline": "Manifestation des \u00e9tudiants \u00e0 Lausanne", "text": "<p><i>non \u00e0 la repression</i></p><p><i>solidarite</i></p><p><i>non \u00e0 l'uni technocratique oui \u00e0 l'uni critique</i></p><p><i>droits syndicaux aux etudiants</i></p><p><i>6% d'ouvriers 14% de femmes Dans les uni. suisses le % le plus bas d'europe</i></p><p><i>alma maternaliste vieille nourrice...</i></p><p><i>alma mater paternaliste</i></p><p><i>controletudiant</i></p><p><i></i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1998-09-25.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>15'000 personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dans le centre de Lausanne pour r\u00e9clamer l\u2019ouverture de n\u00e9gociations sur les mesures budg\u00e9taires pr\u00e9vues l\u2019an prochain par le Conseil d\u2019Etat.\nSur la Place de la Riponne s\u2019est tenu un dialogue de sourds entre la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s de fonctionnaires et une d\u00e9l\u00e9gation du Conseil d\u2019Etat.\nT\u00e9moignages de deux fonctionnaires.\nUn pr\u00e9avis de gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 pour le cas o\u00f9 le Conseil d\u2019Etat refuse de discuter ou si les concessions obtenues sont jug\u00e9es insuffisantes.\nPhilippe Martinet \u2013 pr\u00e9sident \u2013 Soci\u00e9t\u00e9 P\u00e9dagogique Vaudoise.\nClaude Ruey \u2013 chef du D\u00e9partement des institutions et des relations ext\u00e9rieures \u2013 Conseil d\u2019Etat vaudois.\nCharles Favre \u2013 chef du D\u00e9partement des finances - Conseil d\u2019Etat vaudois.\nAristide Pedraza \u2013 Syndicat SUD.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3449510> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "09", "day": "25", "year": "1998"}, "text": {"headline": "Manifestation des fonctionnaires", "text": "<p><i>Non \u00e0 la baisse des salaires</i></p><p><i>- de technocrates, + de sans cravate</i></p><p><i>Travailler \u00e0 l'\u00e9tat = poches vides</i></p><p><i>On arr\u00eate les skinheads mais pas C.Favre pourquoi ?</i></p><p><i>Politiciens, des plumes et du goudron</i></p><p><i>Touche pas ma retraite!</i></p><p><i>M\u00e9priser les fonctionnaires = m\u00e9priser la population</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1998-10-01.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Le bras de fer se poursuit entre le Conseil d\u2019Etat et les fonctionnaires, lesquels sont oppos\u00e9s aux mesures d\u2019\u00e9conomies pr\u00e9vues par le gouvernement.\nUne conf\u00e9rence de presse a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e par le Conseil d\u2019Etat, dans lequel il affirme qu\u2019il n\u2019entend pas d\u00e9manteler le paquet d\u2019\u00e9conomies pr\u00e9vues au budget 1999, ce qui \u00e9carte d\u2019embl\u00e9e les revendications des fonctionnaires.\nLe chef du D\u00e9partement des finances explique que si les revendications des fonctionnaires sont accept\u00e9es, il faudrait aussi revoir d\u2019autres mesures d\u2019\u00e9conomies touchant d\u2019autres secteurs et cela aurait pour cons\u00e9quence de d\u00e9ficeler le paquet d\u2019\u00e9conomies pr\u00e9vu.\nPour d\u00e9bloquer la situation, le gouvernement a \u00e9mis une s\u00e9rie de propositions \u00e0 l\u2019intention des associations du personnel cantonal. Il a l\u2019intention d\u2019associer le personnel \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du nouveau statut des fonctionnaires et de faire appel \u00e0 un m\u00e9diateur externe en cas de conflit.\nDes propositions qui ne satisfont pas les repr\u00e9sentants des fonctionnaires.\nCharles Favre \u2013 chef du D\u00e9partement des finances \u2013 Canton de Vaud.\nDenis Bouvier \u2013 pr\u00e9sident de l\u2019association vaudoise des ma\u00eetres de gymnases \u2013 Syndicat SUD.\nMichela Bovolenta \u2013 secr\u00e9taire syndicale \u2013 Syndicat Suisse des Services publics (SSP).\nClaude Ruey \u2013 chef du D\u00e9partement des institutions et relations ext\u00e9rieures \u2013 Canton de Vaud.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3449528> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "10", "day": "01", "year": "1998"}, "text": {"headline": "Opposition aux mesures d'\u00e9conomies pr\u00e9vues par le Conseil d'Etat", "text": "<p><i>24 septembre journ\u00e9e de protestation</i></p><p><i>on arr\u00eate les skinheads mais pas C. Favre pourquoi ?</i></p><p><i>- de technocrates + de sans cravates</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1998-11-02.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Une vingtaine de rentiers \u00e9taient pr\u00e9sents au Ch\u00e2teau pour sensibiliser les d\u00e9put\u00e9s du Grand Conseil \u00e0 une diminution de leurs subventions.\nEn effet, le Conseil d\u2019Etat, dans un souci d\u2019assainissement des finances cantonales, pr\u00e9voit la suppression de l\u2019allocation de No\u00ebl, d\u2019un montant de 100 frs, pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires des prestations compl\u00e9mentaires de l\u2019AVS et de l\u2019AI.\nLe but de cette manifestation est de sensibiliser les d\u00e9put\u00e9s pour que la proposition du Conseil d\u2019Etat ne soit pas suivie et que les b\u00e9n\u00e9ficiaires de cette allocation de No\u00ebl puissent continuer \u00e0 la recevoir.\nMarc Vuilleumier, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil et Pr\u00e9sident de l\u2019AVIVO.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3449625> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "11", "day": "02", "year": "1998"}, "text": {"headline": "Suppression de la rente de No\u00ebl pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires AVS et AI", "text": "<p><i>Les rentiers AVS/AI comptent sur leur allocation de No\u00ebl</i></p><p><i>Mesdames et Messieurs les d\u00e9put\u00e9s pr\u00e9servez nos acquis ! Pas d'\u00e9conomies sur le dos des plus d\u00e9munis</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2000-12-14.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Les employ\u00e9s de la vente du secteur textile ne veulent plus d'un salaire net inf\u00e9rieur \u00e0 3000.- CHF \u00e0 plein temps. Manifestation du personnel \u00e0 la place de la Palud pour sensibiliser la client\u00e8le. \n\nAvec : Beatriz Rosende Haver - Secr\u00e9taire syndicale - Unia", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3866381> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "12", "day": "14", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Salaire des employ\u00e9s de la vente du secteur textile", "text": "<p><i>Les bas salaires s\u00e8ment la col\u00e8re !</i></p><p><i>Dans la vente, nous m\u00e9ritons davantage que ce que nous gagnons !</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2002-05-15.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Gr\u00e8ve de la faim de ressortissants Kurdes \u00e0 la Place Saint-Fran\u00e7ois contre la d\u00e9cision de l\u2019UE de ranger le PKK dans la liste des organisations terroristes.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3866425> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "05", "day": "15", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Gr\u00e8ve de la faim de ressortissants Kurdes", "text": "<p><i>Gr\u00e8ve de la faim, la justice pour les Kurdes</i></p><p><i>Ma langue ma culture mon identit\u00e9 est interdite est-ce moi le terroriste</i></p><p><i>Le PKK est le coeur du peuple Kurde</i></p><p><i>Gr\u00e8ve de la faim trois jours</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2002-10-24.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Les employ\u00e9s de Veillon manifestent devant le b\u00e2timent de l'entreprise \u00e0 Bussigny contre le projet de restructuration de la direction.\n", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3866616> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "10", "day": "24", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Assembl\u00e9e du personnel de Veillon", "text": "<p><i>SMUV FTMH FLMO</i></p><p><i>Celui qui lutte peut perdre, celui qui renonce a d\u00e9j\u00e0 perdu</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2002-10-29.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation contre la r\u00e9vision de la loi de l'assurance ch\u00f4mage dans les rues de Lausanne.\nLes manifestants d\u00e9noncent la pression croissante sur les ch\u00f4meuses et ch\u00f4meurs du pays.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3910775> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "10", "day": "29", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Manifestation \u00e0 Lausanne", "text": "<p><i>FCTA VHTL</i></p><p><i>La reprise c'est... des plus en plus de chomeuses-eurs, de moins en moins d'indemnit\u00e9s</i></p><p><i>SMUV FTMH FLMO</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2002-11-05.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Le syndicat des services publics appelle le personnel infirmier non dipl\u00f4m\u00e9 \u00e0 se joindre \u00e0 eux pour manifester. \n", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3928581> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "11", "day": "05", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Manifestation du syndicat des services publics", "text": "<p><i>CMS en gr\u00e8ve</i></p><p><i>Salaire de semi-b\u00e9n\u00e9vole</i></p><p><i>Je suis en gr\u00e8ve</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2003-06-11.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation du groupe \u00ab anti-r\u00e9pression \u00bb devant les portes de la prison du Bois-Mermet pour d\u00e9noncer l'incarc\u00e9ration de manifestants pendant la p\u00e9riode du G8.\n", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3928586> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "06", "day": "11", "year": "2003"}, "text": {"headline": "Manifestation du groupe \u00ab anti-r\u00e9pression \u00bb", "text": "<p><i>Le silence des pantoufles est aussi inqui\u00e9tant que le bruit des bottes</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2002-11-19.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation des auxiliaires de sant\u00e9 des Centres M\u00e9dico-sociaux (CMS) \u00e0 la Riponne.\nLes manifestants revendiquent un meilleur salaire horaire et une valorisation de leur travail.\n\nAvec :\nMarie-Th\u00e9r\u00e8se Ravussin - Livreuse de repas \u00e0 domicile.\nColette Marquis - Auxiliaire de sant\u00e9.\nMarcela Buxcel - Livreuse de repas \u00e0 domicile.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3928689> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "11", "day": "19", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Rassemblement des auxiliaires des CMS", "text": "<p><i>Si \u00e7a ne c\u00e8de pas, gr\u00e8ve reconductible</i></p><p><i>EMS Travail p\u00e9nible = valorisation</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2002-11-11.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>TL : march\u00e9 artisanal des Transports publics lausannois (TL) et pr\u00e9sentation d'un trolleybus datat de 1964.\n\nRevendication : le Parti socialiste vaudois manifeste \u00e0 la place Saint-Fran\u00e7ois contre l'initiative de l'UDC sur la politique d'asile.\n\nManifestation : rassemblement \u00e0 la Riponne en faveur des \"sans papiers\".", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3928698> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "11", "day": "11", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Rubrique Vite dit...", "text": "<p><i>Arr\u00eat des renvois, non aux expulsions, r\u00e9gularisation</i></p><p><i>Soutien aux sans-papier, collectif vaudois</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2004-01-27.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Les squatteurs de la rue centrale obstruent symboliquement l\u2019entr\u00e9e de l\u2019H\u00f4tel de ville pour protester contre les agissement de la municipalit\u00e9 de Lausanne.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4214329> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "01", "day": "27", "year": "2004"}, "text": {"headline": "Manifestation d'un collectif de squatteurs", "text": "<p><i>Le puits mur\u00e9, bonne fa\u00e7on de discuter...</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1999-03-08.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation \u00e0 Lausanne pour protester contre l'enl\u00e8vement d'Abdullah \u00d6calan.\n\nAvec : Josef Zisyadis - D\u00e9put\u00e9 - POP ; Sozdar H\u00eavidar - Responsable - Centre Culturel Kurde Lausanne. ", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4214410> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "03", "day": "08", "year": "1999"}, "text": {"headline": "Manifestation kurde \u00e0 Lausanne ", "text": "<p><i>liberte pour tous les prisonniers politiques et Abdullah \u00d6calan</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1999-03-04.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation organis\u00e9e par l'Association de D\u00e9fence des Ch\u00f4meurs avec l'objectif de demander le retrait des mesures d'\u00e9conomies touchant les b\u00e9n\u00e9ficiaires du RMR.\n\nAvec : Nanda Ingrosso - Membre - Association de D\u00e9fence des Ch\u00f4meurs ; Patrice Spozio - B\u00e9n\u00e9ficiaire. ", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4214416> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "03", "day": "04", "year": "1999"}, "text": {"headline": "Manifestation contre les mesures d'\u00e9conomies du RMR", "text": "<p><i>Droits des personnes au RMR et \u00e0 l'aide sociale sont pi\u00e9tin\u00e9s</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1995-02-07.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestations des squatters contre les violences polici\u00e8res devant l\u2019H\u00f4tel de police et l\u2019H\u00f4tel de Ville de Lausanne, le Conseil communal interrompu.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4255214> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "02", "day": "07", "year": "1995"}, "text": {"headline": "Manifestation contre les violences polici\u00e8res", "text": "<p><i>Police partout, justice nulle part</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1999-09-13.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation \u00e0 la Place Saint-Fran\u00e7ois, contre les incendies des centres de r\u00e9fugi\u00e9s r\u00e9cemment survenus. \n", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4262279> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "09", "day": "13", "year": "1999"}, "text": {"headline": "Manifestation contre les actes racistes dans le canton de Vaud", "text": "<p><i>Halte \u00e0 la mont\u00e9e des actes racistes</i></p><p><i>Pas d'antifascisme, pas d'antiracisme sans anticapitalisme antisexisme</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1996-12-11.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Une centaine de manifestants d\u00e9filent de la Gare de Lausanne au centre ville pour s'insurger contre la baisse des allocations de ch\u00f4mage.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4285575> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "12", "day": "11", "year": "1996"}, "text": {"headline": "Manifestation contre la baisse des allocations de ch\u00f4mage", "text": "<p><i>Attaques contre l'ass ch\u00f4mage, les salaires, la formation, r\u00e9sistance ! N\u00e9o-lib\u00e9ral'bol</i></p><p><i>Refusons la pr\u00e9carit\u00e9, non \u00e0 toute baisse des indemnit\u00e9s</i></p><p><i>Cette fois les jeunes ont la rage. Rassemblement action jeunesse</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1999-10-06.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation du parti socialiste \u00e0 la place Saint-Fran\u00e7ois dans le cadre des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. \n\nAvec: Pierre-Yves Maillard - Vice-pr\u00e9sident - Parti socialiste vaudois.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4294883> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "10", "day": "06", "year": "1999"}, "text": {"headline": "Manifestation du Parti Socialiste", "text": "<p><i>Le PS fait barrage au n\u00e9olib\u00e9ralisme</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1999-12-15.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Les fonctionnaires vaudois d\u00e9filent dans le centre de Lausanne pour protester contre le nouveau statut du personnel de l'Etat.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4301572> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "12", "day": "15", "year": "1999"}, "text": {"headline": "La fonction publique vaudoise manifeste", "text": "<p><i>D\u00e9r\u00e9glementation non, service publique oui</i></p><p><i>Ne pas se r\u00e9signer, s'organiser, se syndiquer, lutter</i></p><p><i>A grandes menaces Grandson</i></p><p><i>conseil d'ETAT TAIS-TOI !</i></p><p><i>Davel, ton informatique te trahit</i></p><p><i>Egalit\u00e9 pour tous</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1999-12-08.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Jet de sacs de plumes dans l\u2019h\u00e9micycle du Grand Conseil, pour la revendication du Revenu Minimum de R\u00e9insertion.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4301578> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "12", "day": "08", "year": "1999"}, "text": {"headline": "Manifestation dans l'h\u00e9micycle du Grand Conseil", "text": "<p><i>Nous ne sommes pas des pigeons, ne nous laissons pas plumer</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1999-12-07.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Le Syndicat de l\u2019industrie et du b\u00e2timent (SIB) manifeste pour une augmentation des bar\u00e8mes conventionnels; devant le Casino de Montbenon.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4301579> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "12", "day": "07", "year": "1999"}, "text": {"headline": "Manifestation du Syndicat de l'industrie et du b\u00e2timent", "text": "<p><i>Non \u00e0 199.- oui \u00e0 200.-</i></p><p><i>+200.- pour tous</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1999-12-03.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>La f\u00e9d\u00e9ration vaudoise des h\u00f4pitaux a refus\u00e9 de signer la convention d'hospitalisation. Elle entend bien par ce moyen faire entendre ses revendications. Cons\u00e9quences de ce refus.\n\nAvec: Charls-Louis Rochat - Conseiller d'Etat - D\u00e9partement sant\u00e9 et action sociale;\nMarcel Blanc - Pr\u00e9sident - F\u00e9d\u00e9ration des h\u00f4pitaux vaudois.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4301583> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "12", "day": "03", "year": "1999"}, "text": {"headline": "La FHV refuse de signer la convention d'hospitalisation", "text": "<p><i>Qui a peur d'Anne-Catherine Lyon</i></p><p><i>Les femmes font avancer le monde</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2001-02-14.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Le mouvement \"En 4 ans on prends racine\" a manifest\u00e9 son soutien \u00e0 la population kosovare en instance de d\u00e9part.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4368365> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "02", "day": "14", "year": "2001"}, "text": {"headline": "Soutien \u00e0 la population kosovare en instance de d\u00e9part", "text": "<p><i>En 4 ans on prend racine</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2001-02-13.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation contre l'\u00e9vacuation du squat de la Cit\u00e9.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4368371> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "02", "day": "13", "year": "2001"}, "text": {"headline": "Proc\u00e9dure d'\u00e9vacuation du squat de la Cit\u00e9", "text": "<p><i>Je lutte contre le harc\u00e8lement sexuel</i></p><p><i>C'est aussi mon proc\u00e8s</i></p><p><i>Je suis f\u00e9ministe</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1995-12-06.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Images de la manifestation \u00e0 Lausanne, partie de la place de la Riponne pour se rendre \u00e0 la place du Ch\u00e2teau, contre le programme d'\u00e9conomies \"Orchid\u00e9e\" impos\u00e9 par le Canton de Vaud.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4387888> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "12", "day": "06", "year": "1995"}, "text": {"headline": "Programme d'\u00e9conomies \"Orchid\u00e9e\"", "text": "<p><i>Si orchid\u00e9e passe... la soci\u00e9t\u00e9 casque</i></p><p><i>Pas de serfs pour orchid\u00e9e</i></p><p><i>Orchid\u00e9e calamit\u00e9</i></p><p><i>Orchidee nos enfants</i></p><p><i>ES B\u00e9thusy ECOLE</i></p><p><i>SVMEP Formation professionnelle, non aux 'fleurs du mal'</i></p><p><i>Plus de pens\u00e9es, moins d'orchid\u00e9es</i></p><p><i>La formation \u00e7a compte ! Jeunes sacrifi\u00e9s = avenir menac\u00e9. Non \u00e0 orchid\u00e9e !</i></p><p><i>Unis contre orchid\u00e9e</i></p><p><i>Orchid\u00e9e tu ne pousseras pas</i></p><p><i>Fleur d'aust\u00e9rit\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9</i></p><p><i>Orchid\u00e9e mort d'id\u00e9es, ass. chercheurs</i></p><p><i>Ecole professionnelle Nyon</i></p><p><i>.35% qui casque ? AMESEV</i></p><p><i>Coupe dans l'aide sociale</i></p><p><i>Cessez vos branlettes sp\u00e9culatives, changez de main. Il y a urgence !</i></p><p><i>Papa, envoie-moi du frique pour ma formassion</i></p><p><i>Le conseil d'\u00e9tat recherche pour l'an 2000</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1995-11-29.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Une centaine de personnes ont manifest\u00e9 contre les essaies nucl\u00e9aires en France devant l'entreprise F.J. Burrus.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4387893> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "11", "day": "29", "year": "1995"}, "text": {"headline": "Manifestation", "text": "<p><i>Non Non \u00e0 la violence \u00e0 la guerre</i></p><p><i>Sortir du nucl\u00e9aire civil et militaire</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2000-02-03.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Gr\u00e8ve et manifestations de la fonction publique vaudoise.\n\nAvec: Aristides Pedraza - Co-fondateur - Syndicat SUD ; Elisabeth Wehren - Pr\u00e9sidente -Commission consultative personnel CHUV. \n\n\n", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4388999> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "02", "day": "03", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Gr\u00e8ve de la fonction publique ", "text": "<p><i>Voir Davos et mourir de faim... voir les inepties des Mister Beans de l'\u00e9conomie vaudoise et mourir de rire!</i></p><p><i>??? de la fondation de Vernand</i></p><p><i>Favre no future</i></p><p><i>Enseignantes chercheuses: col\u00e8re!</i></p><p><i>JeanPretre social traitre</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2001-06-14.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>A l'occasion du 10\u00e8me anniversaire de la gr\u00e8ve des femmes, une manifestation contre le travail sur appel a eu lieu \u00e0 Lausanne devant l'institut Link. \n\nAvec: Lola Rens - Secr\u00e9taire centrale - Syndicat des services publics (SSP) ; Anne-Catherine Lyon - Pr\u00e9sidente Commission \u00e9galit\u00e9 - Parti socialiste vaudois.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4407379> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "06", "day": "14", "year": "2001"}, "text": {"headline": "Action de protestation", "text": "<p><i>Travail sur appel je traite mieux mon chien</i></p><p><i>si je parle je suis LICENCIEE</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2003-04-24.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation devant les locaux du Service de la population contre le renvoi de 300 requ\u00e9rants d\u2019asile.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4419979> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "04", "day": "24", "year": "2003"}, "text": {"headline": "Manifestation contre le renvoi de requ\u00e9rents d'asile", "text": "<p><i>non aux 300 expulsions</i></p><p><i>ensemble contre les expulsions</i></p><p><i>Les charters de Chiffelle Battons-nous!</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2006-02-20.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Les habitants du quartier de Pr\u00e9laz f\u00eatent la fin de l\u2019hiver avec cort\u00e8ge masqu\u00e9 et en br\u00fblant le bonhomme hiver. Cette manifestation est l'initiative de l'association de quartier.\n\nAvec: G\u00e9rald Progins - Copr\u00e9sident - Association de quartier.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4441025> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "02", "day": "20", "year": "2006"}, "text": {"headline": "Le quartier de Pr\u00e9laz f\u00eate la fin de l'hiver", "text": "<p><i>maison sabot\u00e9e et mur\u00e9e depuis f\u00e9v 02</i></p><p><i>maison vide cherche occupant.e</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2000-06-05.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Certains participants de la Street Party, une manifestation qui visait \u00e0 promouvoir la culture alternative, sont \u00e0 l'origine de d\u00e9gradations de l'espace public. ", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4597978> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "06", "day": "05", "year": "2000"}, "text": {"headline": "D\u00e9g\u00e2ts pendant une manifestation", "text": "<p><i>proprio-actionnaires sous les bulldozer</i></p><p><i>reclaim the street</i></p><p><i>antibulldozer</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2000-05-31.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Distribution de tracts et lancement d'une p\u00e9tition lors d'une manifestation contre le renvoi des kosovares arriv\u00e9s en Suisse avant 1996.\n\nAvec : Sandra Antrilli - Comit\u00e9 SOS Asile-Vaud.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4597982> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "05", "day": "31", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Rappatriement forc\u00e9 des kosovares", "text": "<p><i>En 4 ans on prend racine</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2000-05-26.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Une manifestation visant \u00e0 promouvoir un centre-ville lib\u00e9r\u00e9 des voitures a passablement perturb\u00e9 le trafic.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4597989> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "05", "day": "26", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Manifestation pour une ville sans voiture", "text": "<p><i>une ville sans voiture!!</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2000-05-01.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>La fanfare \"La Clef d\u2019argent\" lance les manifestations pr\u00e9vues au march\u00e9 de Renens.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4598093> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "05", "day": "01", "year": "2000"}, "text": {"headline": "March\u00e9 de Renens", "text": "<p><i>doublement exploit\u00e9es 2x plus mobilis\u00e9es</i></p><p><i>r\u00e9gularisons les ex-saisonniers-\u00e8res sans-papiers!</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2000-06-23.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Mise sur pied par la Soci\u00e9t\u00e9 P\u00e9dagogique Vaudoise (SPV), la manifestation visait \u00e0 faire pression sur le Conseil d'Etat concernant l'ouverture d'un nombre insuffisant de classes suppl\u00e9mentaires \u00e0 la rentr\u00e9e. \n\nAvec : Philippe Martinet - Pr\u00e9sident - Soci\u00e9t\u00e9 P\u00e9dagogique Vaudoise.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4610824> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "06", "day": "23", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Manifestation \u00e0 Lausanne", "text": "<p><i>Les \u00e9conomies faites sur l'\u00e9ducation sont une grande perte pour l'AVENIR! On veut assez de classes!!!</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2000-06-14.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Le Conseil communal r\u00e9pond aux questions sur l'avenir du d\u00e9p\u00f4t TL de Pr\u00e9laz suite \u00e0 la manifestation du 3 juin.\n\nAvec : Bernard M\u00e9traux - Conseiller municipal, directeur S\u00e9curit\u00e9 publique et affaires sportives - Ville de Lausanne ; Jean-Louis Blanc - Conseiller communal - Parti radical ; J\u00e9r\u00f4me Cachin - Journaliste - TVRL.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4610942> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "06", "day": "14", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Squat du d\u00e9p\u00f4t de Pr\u00e9laz", "text": "<p><i>Proprio actionnaires sous les buldozers</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2001-02-01.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation organis\u00e9e par le Syndicat des services publics (SSP) en faveur des personnes employ\u00e9es \u00e0 la restauration du CHUV.\n\nSuzanne Peters - Secr\u00e9taire syndicale - SSP.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4825698> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "02", "day": "01", "year": "2001"}, "text": {"headline": "Peters Suzanne", "text": "<p><i>SSP Non au travail sur appel</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2000-10-05.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Les fonctionnaires cantonaux manifestent contre le projet de loi du Conseil d'Etat.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4864585> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "10", "day": "05", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Manifestation", "text": "<p><i>Conditions de travail, Prestations \u00e0 la population, D\u00e9fense du service public, Syndicat des services publics - SSP</i></p><p><i>NON \u00e0 la Loi sur le Personnel - SSP - SUD</i></p><p><i>C'est le stress en EMS</i></p><p><i>Les soins de vos enfants m\u00e9nac\u00e9s</i></p><p><i>CHARLESPOWER, L'emploi pr\u00e9caire pr\u00e8s de chez vous!</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2000-11-13.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>D\u00e9bat au Grand Conseil vaudois sur l'entr\u00e9e en mati\u00e8re quant au financement de la manifestation. Cette derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s malgr\u00e9 de nombreuses absentions. \n\nAvec : Michel Golay - D\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral. ", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4929863> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "11", "day": "13", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Expo 02", "text": "<p><i>Atelier de r\u00e9sistance artistique</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2001-04-04.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation contre la candidature de P\u00e9kin au Jeux Olympiques 2008 devant le si\u00e8ge du CIO \u00e0 Vidy.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m5480756> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "04", "day": "04", "year": "2001"}, "text": {"headline": "Olympisme", "text": "<p><i>Les jeux a P\u00e9kin, \u00e7a ne vaut rien!</i></p><p><i>! En P\u00e9kin lo Olympiada ? \u00a1Que paysada !</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2005-06-07.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Jean-Claude Mermoud, conseiller d\u2019Etat, demande le renvoi devant une commission du dossier sur les requ\u00e9rants d\u2019asile d\u00e9bout\u00e9s, reportant le vote de la motion demandant la suspension des mesures de contrainte. Des requ\u00e9rants d\u2019asile d\u00e9bout\u00e9s, de nationalit\u00e9s \u00e9thiopienne et \u00e9rythr\u00e9enne manifestent sous les fen\u00eatres du Grand Conseil.\n\nAvec Jean-Claude Mermoud - chef dpt Instiutions et relations ext\u00e9rieures ; Michel Renaud - d\u00e9put\u00e9 socialiste.\n", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m5514076> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "06", "day": "07", "year": "2005"}, "text": {"headline": "Requ\u00e9rants d'asile", "text": "<p><i>\u00catre r\u00e9fugi\u00e9 ce n'est pas un choix</i></p><p><i>Nous demandons notre r\u00e9gularisation!</i></p><p><i>Nous demandons notre r\u00e9gularisation!</i></p><p><i>D\u00e9bout\u00e9es, Sans-papiers, NEM, Solidarit\u00e9</i></p><p><i>Nous demandons notre droit de travaille!</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2001-05-18.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>La c\u00e9r\u00e9monie de remise des clefs de la capitale olympique troubl\u00e9e par une manifestation du syndicat Comedia.\n\nAvec Jean-Jacques Schilt - syndic ; Olivier Fran\u00e7ais - Municipal ; Juan Antonio Samaranch ; Fran\u00e7ois Carrard - pr\u00e9sident du conseil d'administration d'Holdiprint et Presses centrales.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m5572401> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "05", "day": "18", "year": "2001"}, "text": {"headline": "Olympisme", "text": "<p><i>Plan Gygi, retour \u00e0 l'exp\u00e9diteur</i></p><p><i>Halte aux fermetures des bureaux de poste, luttons!</i></p><p><i>NON, \u00e0 la fermeture des bureaux de poste, OUI aux services publics</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2001-06-21.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Vaud Film, manifestation pour d\u00e9couvrir le cin\u00e9ma vaudois.\n\nAvec G\u00e9rard Ruey - Fondation vaudoise pour le cin\u00e9ma.\n\n", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m5597845> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "06", "day": "21", "year": "2001"}, "text": {"headline": "Cin\u00e9ma", "text": "<p><i>En 4 ans, on prend racine!</i></p><p><i>Cr\u00e9ons un monde-refuge</i></p><p><i>Sans-voix, Sans-travail, Sans-papiers, \u00a1 Ya basta !</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2001-06-20.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation des trois syndicats des fonctionnaires contre le plan de sauvetage des finances vaudoises devant les locaux du d\u00e9partement cantonal des finances.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m5597861> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "06", "day": "20", "year": "2001"}, "text": {"headline": "Revendication", "text": "<p><i>Non \u00e0 la planification financi\u00e8re</i></p><p><i>Charles Favre d\u00e9vore le service public. Toutes et tous contre!</i></p><p><i>Touche pas \u00e0 mon \u00e9cole</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2011-06-16.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>- Gr\u00e8ve des femmes\n- ROM Radio\n- Mus\u00e9e des beaux-arts\n- Interview de Julie, responsable staff du festival de la Cit\u00e9\n- Annonces des sorties", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1171871> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "06", "day": "16", "year": "2011"}, "text": {"headline": "Sommaire", "text": "<p><i>Notre travail vaut bien plus!</i></p><p><i>Egalit\u00e9 salariale, maintenant!</i></p><p><i>Femmes Emancipation Maintenant Gouvernement Egalit\u00e9</i></p><p><i>A cette allure, l'\u00e9galit\u00e9 va encore prendre des d\u00e9cennies</i></p><p><i>Et si on acc\u00e9l\u00e9rait ?</i></p><p><i>L'\u00e9galit\u00e9 enfin!</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2008-10-24.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Annonce de gr\u00e8ve du personnel du CHUV le 30 octobre 2008, en r\u00e9action sur l\u2019accord de mise en oeuvre de la nouvelle grille salariale de l\u2019Etat de Vaud via le projet DECFO/SYSREM.\nAVec:\nDavid Gigax, secr\u00e9taire syndical de la section vaudoise du Syndicat des Services Publics (SSP).", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1249253> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "10", "day": "24", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Gr\u00e8ve du Chuv", "text": "<p><i>Les vrais perdants nos enfants</i></p><p><i>Je ne fais de cadeaux qu'aux actionnaires, jamais aux fonctionnaires.</i></p><p><i>Laborants pas contents</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2008-12-11.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Gr\u00e8ve de protestation contre la r\u00e9forme des grilles salariale, \u00e0 la Biblioth\u00e8que Cantonale Universitaire de Dorigny, \u00e0 Lausanne. Fermeture des acc\u00e8s de la biblioth\u00e8que aux usagers et distribution de tracts. Explications. R\u00e9actions d'\u00e9tudiants refoul\u00e9s \u00e0 l'entr\u00e9e de la biblioth\u00e8que.\n\nOlivier Roch - Chef - Service du pr\u00eat - BCU Dorigny.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m2237708> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "12", "day": "11", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Gr\u00e8ve des biblioth\u00e9caires de la BCU", "text": "<p><i>Tous les m\u00e9tiers bcu en gr\u00e8ve</i></p><p><i>Livres class\u00e9s biblioth\u00e9caires</i></p><p><i>Nous luttons aussi</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1971-01-01.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Film r\u00e9alis\u00e9 par des \u00e9tudiants, criant leurs revendications contre la soci\u00e9t\u00e9 de consommation, articul\u00e9 sur une s\u00e9rie de photographies et un commentaire engag\u00e9, scand\u00e9 en voix off par une voix f\u00e9minine. D\u00e9nonciation de l\u2019augmentation des prix d\u2019entr\u00e9e des cin\u00e9mas et de la programmation propos\u00e9e, rejet des mod\u00e8les capitalistes et de la culture consensuelle, revendications contre l\u2019Etat policier. Extraits de reportages t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de manifestations dans les rues de Lausanne, vraisemblablement en 1971. Evacuation de la place par les forces anti-\u00e9meute avec usage de lances \u00e0 eau.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3296630> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "01", "day": "01", "year": "1971"}, "text": {"headline": "Film tract", "text": "<p><i>Assez!</i></p><p><i>C'est trop cher!</i></p><p><i>Cinema = luxe</i></p><p><i>Les cochons d'aujourd'hui seront les jambons de demain!</i></p><p><i>NON \u00e0 une culture de classe</i></p><p><i>Prenons la rue pour des projections sauvages de films..</i></p><p><i>Participer aux s\u00e9ances de cin\u00e9 sauvage: c'est nous transformer de simple spectateur en acteur dans la lutte contre l'industrie des loisirs!!!!!!!!!!!!</i></p><p><i>Cinema la lutte continue</i></p><p><i>Vil marchand de soupe</i></p><p><i>fric man</i></p><p><i>Grand \u00e9lus municipal</i></p><p><i>Seule r\u00e9ponse de la ville : ses flics</i></p><p><i>Le gaz c'est le d\u00e9sordre</i></p><p><i>Gr\u00e8ve des loyers</i></p><p><i>Oser la lutte</i></p><p><i></i></p><p><i>Demasquons l'ennemi</i></p><p><i>Cin\u00e9ma populaire</i></p><p><i>Le film continue, c'est nous qui ferons les images d'un monde nouveau</i></p><p><i>DCA D\u00e9crire Critiquer Agir</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2002-12-20.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Remise des revendications des usagers lausannois contre la fermeture des bureaux de Poste remis \u00e0 Daniel Br\u00e9laz, syndic de Lausanne. \n", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3928637> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "12", "day": "20", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Bureaux de Poste menac\u00e9s de fermeture", "text": "<p><i>Tous ensemble pour nos postes</i></p><p><i>Nous sommes d\u00e9munis sans notre poste</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2002-12-03.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Des revendications issues de trois associations de protection des handicap\u00e9s critiquent la Ville de Lausanne pour sa r\u00e9duction des subsides au transport individuel des personnes handicap\u00e9es. \n\nAvec : Victoria Moncada - Usag\u00e8re - Transport Handicap Vaud ; Isabelle Messer - Responsable Solidarit\u00e9-Handicap mental ; Michel\tCambrosio - Chef-adjoint Service social et du travail - Ville de Lausanne. \n\n\n\n", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3928670> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "12", "day": "03", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Journ\u00e9e Internationale des Personnes Handicap\u00e9es", "text": "<p><i>Halte aux discriminations envers les personnes handicap\u00e9es!</i></p><p><i>Bons de transports: STOP aux disciminations!</i></p><p><i>Je m'excuse, je ne suis pas un danseur...</i></p><p><i>Lausannois handicap\u00e9s moins \u00e9gaux que les autres</i></p><p><i>Je regrette, Vous n'\u00eates pas danseur au B\u00e9jart Ballet Lausanne PS</i></p><p><i>Je ne veux pas \u00eatre clou\u00e9(e) entre mes quatre murs!</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2002-11-11.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>TL : march\u00e9 artisanal des Transports publics lausannois (TL) et pr\u00e9sentation d'un trolleybus datat de 1964.\n\nRevendication : le Parti socialiste vaudois manifeste \u00e0 la place Saint-Fran\u00e7ois contre l'initiative de l'UDC sur la politique d'asile.\n\nManifestation : rassemblement \u00e0 la Riponne en faveur des \"sans papiers\".", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3928698> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "11", "day": "11", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Rubrique Vite dit...", "text": "<p><i>Soutien aux sans-papiers</i></p><p><i>Contre les renvois et les expulsions r\u00e9gularisation! CVSSP</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2001-06-20.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Manifestation des trois syndicats des fonctionnaires contre le plan de sauvetage des finances vaudoises devant les locaux du d\u00e9partement cantonal des finances.", "credit": "nan"}, "start_date": {"month": "06", "day": "20", "year": "2001"}, "text": {"headline": "Revendication", "text": "<p><i></i></p><p><i></i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/2001-01-16.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Mobilisation des infirmiers/i\u00e8res vaudoises.\n\nAvec Pierre Th\u00e9raulaz - pr\u00e9s. section vaudoise, association suisse des infirmi\u00e8res et infirmiers.", "credit": "nan"}, "start_date": {"month": "01", "day": "16", "year": "2001"}, "text": {"headline": "Conflit social", "text": "<p><i>SBK ASI</i></p><p><i>Perdu/es dans une mer d'incompr\u00e9hension</i></p><p><i>Les infirmiers/i\u00e8res vaudois/es se mobilisent</i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1980-10-10.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Surveillance des manifestations de L\u00f4zane bouge entre le 4 octobre 1980 et le 23 octobre 1980.\nSuivis des manifestants dans divers endroits de la ville : Grand pont, Rue Caroline, Rue Enning, Rue Langalerie, Av Mon-Repos, St-Fran\u00e7ois (en travaux), Av. Haldimand, Place Bel-Air, Rue du Valentin, Place de la Riponne, Place de la Gare.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m2842890> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "10", "day": "10", "year": "1980"}, "text": {"headline": "L\u00f4zane bouge", "text": "<p><i>Nous voulons un centre autonome</i></p><p><i></i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1981-04-01.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Surveillance des manifestations de L\u00f4zane bouge entre le 25 octobre 1980 et le 4 avril 1981.\nPlace de la Gare, Rue Centrale Place St-Fran\u00e7ois, Grand-Pont, Rue de Bourg, Place de la Riponne.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m2842896> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "04", "day": "01", "year": "1981"}, "text": {"headline": "L\u00f4zane bouge", "text": "<p><i>Le R\u00f4tillon ou un centre</i></p><p><i></i></p>"}}, {"media": {"url": "GIFS/1981-01-01.gif", "caption": "<b><p style=\"color:black;\">Description de la source :</p> </b>Coupures de presses li\u00e9es aux manifestations \u00e0 Zurich et Lausanne; images de r\u00e9pressions polici\u00e8res; les motifs des manifestations; tags et graffitis; porteurs de banderoles; slogans au porte-voix; confrontation avec la police; lance \u00e0 eau; t\u00e9moignages de manifestants et de passants; simulacres d\u2019attitudes polici\u00e8res sur la place de la Riponne.", "credit": "<a href=https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m2842905> <b>Voir la vid\u00e9o source</b> </a>"}, "start_date": {"month": "01", "day": "01", "year": "1981"}, "text": {"headline": "L\u00f4zane Bouge", "text": "<p><i></i></p><p><i></i></p>"}}]}