<!DOCTYPE html>
<html style="font-size: 16px;">
<head>
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <meta charset="utf-8">
    <meta name="keywords" content="Trajectoires des slogans dans les manifestations à Lausanne à travers le prisme des médias, Lausanne Time Machine, La carte">
    <meta name="description" content="">
    <meta name="page_type" content="np-template-header-footer-from-plugin">
    <title>EPFL x LTM</title>
    <link rel="stylesheet" href="nicepage.css" media="screen">
    <link rel="stylesheet" href="EPFL-x-LTM.css" media="screen">
    <script class="u-script" type="text/javascript" src="jquery.js" defer=""></script>
    <script class="u-script" type="text/javascript" src="nicepage.js" defer=""></script>
    <meta name="generator" content="Nicepage 4.7.1, nicepage.com">
    <link id="u-theme-google-font" rel="stylesheet" href="https://fonts.googleapis.com/css?family=Roboto:100,100i,300,300i,400,400i,500,500i,700,700i,900,900i|Open+Sans:300,300i,400,400i,500,500i,600,600i,700,700i,800,800i">


    <link href="nouislider.css" rel="stylesheet">
    <script src="nouislider.js"></script>


    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">

    <!--  leaflet-->
    <link rel="stylesheet" href="map.css" />
    <link rel="stylesheet" href="https://unpkg.com/leaflet@1.7.1/dist/leaflet.css"
          integrity="sha512-xodZBNTC5n17Xt2atTPuE1HxjVMSvLVW9ocqUKLsCC5CXdbqCmblAshOMAS6/keqq/sMZMZ19scR4PsZChSR7A=="
          crossorigin=""/>
    <script src="https://unpkg.com/leaflet@1.7.1/dist/leaflet.js"
            integrity="sha512-XQoYMqMTK8LvdxXYG3nZ448hOEQiglfqkJs1NOQV44cWnUrBc8PkAOcXy20w0vlaXaVUearIOBhiXZ5V3ynxwA=="
            crossorigin=""></script>
    <!--  <link rel="stylesheet" href="https://unpkg.com/leaflet-search@2.3.7/dist/leaflet-search.src.css" />-->



    <!--  MarkerCluster-->
    <script src='https://code.jquery.com/jquery-1.11.0.min.js'></script>
    <link rel="stylesheet" href="dist/MarkerCluster.css" />
    <link rel="stylesheet" href="dist/MarkerCluster.Default.css" />
    <script src="dist/leaflet.markercluster-src.js"></script>
    <script src="node_modules/leaflet-search/dist/leaflet-search.src.js"></script>
    <link rel="stylesheet" href="node_modules/leaflet-search/dist/leaflet-search.src.css  " />

    
    
    
    
    
    <!--  Database-->
    <script src="data.js"></script>



    <script type="application/ld+json">{
        "@context": "http://schema.org",
        "@type": "Organization",
        "name": "",
        "logo": "images/ltm.png"
    }</script>
    <meta name="theme-color" content="#478ac9">
    <meta property="og:title" content="EPFL x LTM">
    <meta property="og:type" content="website">
</head>
<body data-home-page="index.html" data-home-page-title="EPFL x LTM" class="u-body u-xl-mode"><header class="u-clearfix u-header u-white u-header" id="sec-8b43"><div class="u-clearfix u-sheet u-sheet-1">
    <a href="index.html" data-page-id="200825488" class="u-image u-logo u-image-1" data-image-width="500" data-image-height="500" title="EPFL x LTM">
        <img src="images/ltm.png" class="u-logo-image u-logo-image-1">
    </a>
    <nav class="u-menu u-menu-dropdown u-offcanvas u-menu-1">
        <div class="menu-collapse" style="font-size: 1rem; letter-spacing: 0px;">
            <a class="u-button-style u-custom-left-right-menu-spacing u-custom-padding-bottom u-custom-text-active-color u-custom-top-bottom-menu-spacing u-nav-link u-text-active-palette-1-base u-text-hover-palette-2-base" href="#">
                <svg class="u-svg-link" viewBox="0 0 24 24"><use xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xlink:href="#menu-hamburger"></use></svg>
                <svg class="u-svg-content" version="1.1" id="menu-hamburger" viewBox="0 0 16 16" x="0px" y="0px" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><g><rect y="1" width="16" height="2"></rect><rect y="7" width="16" height="2"></rect><rect y="13" width="16" height="2"></rect>
                </g></svg>
            </a>
        </div>
        <div class="u-custom-menu u-nav-container">
            <ul class="u-nav u-unstyled u-nav-1"><li class="u-nav-item"><a class="u-button-style u-nav-link u-text-active-palette-1-base u-text-hover-palette-2-base" href="index.html" style="padding: 10px 20px;">Ligne du temps</a>
            </li><li class="u-nav-item"><a class="u-button-style u-nav-link u-text-active-palette-1-base u-text-hover-palette-2-base" href="Contexte historique.html" style="padding: 10px 20px;">Contexte historique.html</a>
            </li><li class="u-nav-item"><a class="u-button-style u-nav-link u-text-active-palette-1-base u-text-hover-palette-2-base" href="Méthodologie.html" style="padding: 10px 20px;">Méthodologie</a>
            </li></ul>
        </div>
        <div class="u-custom-menu u-nav-container-collapse">
            <div class="u-black u-container-style u-inner-container-layout u-opacity u-opacity-95 u-sidenav">
                <div class="u-inner-container-layout u-sidenav-overflow">
                    <div class="u-menu-close"></div>
                    <ul class="u-align-center u-nav u-popupmenu-items u-unstyled u-nav-2"><li class="u-nav-item"><a class="u-button-style u-nav-link" href="index.html">Ligne du temps</a>
                    </li><li class="u-nav-item"><a class="u-button-style u-nav-link" href="Contexte historique.html">Contexte historique</a>
                    </li><li class="u-nav-item"><a class="u-button-style u-nav-link" href="Méthodologie.html">Méthodologie</a>
                    </li></ul>
                </div>
            </div>
            <div class="u-black u-menu-overlay u-opacity u-opacity-70"></div>
        </div>
    </nav>
</div></header>
<section class="u-align-center u-clearfix u-image u-shading u-section-1" src="" data-image-width="1600" data-image-height="900" id="sec-f753">
    <div class="u-clearfix u-sheet u-sheet-1">
        <h1 class="u-text u-text-black u-text-default u-title u-text-1">Groupe Cineac</h1>
        <p class="u-large-text u-text u-text-black u-text-variant u-text-2">Lausanne en videos</p>
    </div>
</section>
<section class="u-clearfix u-palette-5-base u-section-2" id="sec-2eef">
    <div class="u-clearfix u-sheet u-sheet-1">
        <div class="u-clearfix u-expanded-width u-layout-wrap u-layout-wrap-1">
            <div class="u-layout">
                <div class="u-layout-row">
                    <div class="u-container-style u-layout-cell u-size-30 u-layout-cell-1">
                        <div class="u-container-layout u-valign-middle u-container-layout-1">
                            <img class="u-image u-image-default u-preserve-proportions u-image-1" src="images/epflxltm.png" alt="" data-image-width="500" data-image-height="500" data-animation-out="0">
                        </div>
                    </div>
                    <div class="u-align-center u-container-style u-layout-cell u-size-30 u-layout-cell-2" data-animation-out="0">
                        <div class="u-container-layout u-valign-middle u-container-layout-2">
                            <h2 class="u-text u-text-default u-text-1">Lausanne Time Machine</h2>
                            <p class="u-text u-text-2"> Dans le cadre de notre cours SHS nous avons participé au programme Lausanne Time Machine. Ce cours regroupe des étudiants au parcours multiples, et leur but est de mettre en lien technologie et histoire lausannoise.</p>
                        </div>
                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</section>
<section class="u-clearfix u-grey-5 u-section-3" id="sec-b47d">
    <div class="u-clearfix u-sheet u-sheet-1">
        <h3 class="u-text u-text-1">Notre Projet&nbsp;</h3>
        <p class="u-text u-text-2"><b>
            <span style="font-weight: 400;">Ce site est l’aboutissement de notre projet de groupe. Nous avons eu accès à une base de données iconographiques de la ville de Lausanne regroupant des images de différentes époques et différents lieux plus ou moins iconiques. Nous avons décidé de créer une carte interactive qui regroupe les ima</span>
            <span style="font-weight: 400;">ges d</span>
            <span style="font-weight: 400;">e la base de données, ces dernières sont placées géographiquement de manière précise et sont accompagnées d’une description. Pour approfondir l’analyse historique de cette source iconographique, nous nous sommes concentrés sur certains sujets (ceinture Pichard etc…) en sélectionnant, à l’aide d’outils et manuellement, des images pertinentes auxquelles</span>
            <span style="font-weight: 400;">nous avons apporté une analyse historique plus poussé grâce à d’autres sources (textes, images additionnelles). L’interactivité de la carte a aussi été implémentée sur mesure pour accompagner et complémenter au mieux chaque sujet et son analyse.</span></b>
        </p>
    </div>
</section>
<section class="u-clearfix u-section-4" id="sec-ff0e">
    <div class="u-clearfix u-sheet u-sheet-1">
        <h1 class="u-align-center u-text u-text-default u-text-1">La carte</h1>
    </div>
</section>
<section class="u-clearfix u-section-5" id="sec-038d"  >
    <div class="u-clearfix u-sheet u-sheet-1"  style=" margin-left:10%; margin-right:10%;">


        <section id="pichard" class="pichard">
            <div class="u-clearfix u-expanded-width u-layout-wrap u-layout-wrap-1" >
                <div class="u-layout">
                    <div class="u-layout-row">
                        <div class="u-container-style u-layout-cell u-size-40 u-layout-cell-1" >
                            <div class="u-container-layout u-container-layout-1">
                                <div class="block">
                                    <div class="top" id="slider"></div>
                                    <div class="bottom"><p>Montrer les images de <span id="min"></span> à <span id="max"> </span> <input onclick="update_map()" type="button" value="Filtrer"></p>

                                    </div>
                                    <div  class="bottom" id="map"></div>
                                </div>

                            </div>
                        </div>
                        <div class="u-container-style u-layout-cell u-size-20 u-layout-cell-2">
                            <div class="u-container-layout u-container-layout-2">
                                <div id="pichardGenerative">
                                    <div id="scrolllist"></div>
                                    <div id="gallery"></div>
                                </div>

                            </div>
                        </div>
                    </div>
                </div>
            </div>

        </section><!-- End Pichard Section -->




    </div>
</section>


<footer class="u-align-center u-clearfix u-footer u-white-80 u-footer" id="sec-85f5"><div class="u-clearfix u-sheet u-valign-middle u-sheet-1">
    <!--        <p class="u-small-text u-text u-text-variant u-text-1"> Website made with love in Switzerland</p>-->
</div></footer>
<!--    <section class="u-backlink u-clearfix u-grey-80">-->
<!--      <a class="u-link" href="https://nicepage.com/website-templates" target="_blank">-->
<!--        <span>Website Templates</span>-->
<!--      </a>-->
<!--      <p class="u-text">-->
<!--        <span>created with</span>-->
<!--      </p>-->
<!--      <a class="u-link" href="" target="_blank">-->
<!--        <span>Website Builder Software</span>-->
<!--      </a>. -->
</section>
</body>
</html>

<script src="map.js"></script>



    <!-- TIMELINE JS-->
    
     <!-- 1 Load timeline css -->
        <link title="timeline-styles" rel="stylesheet" 
              href="https://cdn.knightlab.com/libs/timeline3/latest/css/timeline.css">

        <!-- 2 Load timeline JAVASCRIPT-->
        <script src="https://cdn.knightlab.com/libs/timeline3/latest/js/timeline.js"></script>

        <div id='timeline-embed' style="width: 100%; height: 600px"></div>

        <!-- 3 Create the timeline from JSON -->
        <script>
		//<script type="text/javascript">
            // make_the_json() is some javascript function you've written
            // which creates the appropriate JSON configuration
            //var timeline_json = make_the_json(); 
            
            // load the json file
          
     
// 	fetch('./example.json')
// 		.then(response => response.json())
// 		.then(console.log(response));

	    
		
// 	  // TRY WITH DIRECT JSON 
const timeline_json ={"title": {"media": {"url": "a title url", "caption": "a title caption ", "credit": "a title credit"}, "text": {"headline": "Lausanne", "text": "<p>smth to say about the project</p>"}}, "events": [{"media": {"url": "gifs/2008-09-19.gif", "caption": "C\u00e9r\u00e9monie officielle. Discours et spectacles \u00e0 l'occasion de l\u2019inauguration du m\u00e9tro M2, premier m\u00e9tro automatique de Suisse. Entre douze et quinze mille passagers. Discours de Mortiz Leuenberger, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, interrompu par des manifestants.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m802509"}, "start_date": {"month": "09", "day": "19", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Inauguration du m\u00e9tro M2", "text": "\"\u00e7a coince \u00e0 la gare\"'\n\"... ton salaire\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2000-09-25.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1180986"}, "start_date": {"month": "09", "day": "25", "year": "2000"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Petite M\u00e8re, tes enfants ont faim\"'\n\"Pour une culture de patates\"'\n\"Pour une culture alternative\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2008-02-06.gif", "caption": "Gr\u00e8ve et manifestation des fonctionnaires de l'Etat de Vaud \u00e0 la place de la Riponne et dans les rues de Lausanne contre son nouveau syst\u00e8me de classification et de r\u00e9mun\u00e9ration (Decfo/Sysrem).", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1190999"}, "start_date": {"month": "02", "day": "06", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Manifestations", "text": "\"DECFO SYSREM UN SYSTEM DE DEFAUT\"'\n\"Le conseil d'\u00e9tat Berne Roule Oublie Utilise Lessive Ignore les Salari\u00e9s\"'\n\"Etre saign\u00e9 pour enseigner\"'\n\"Gymnase d'Yverdon en (G)r\u00e8ve\"'\n\"Etat endett\u00e9 Fonctionnaires Ponctionn\u00e9s Etat regonfl\u00e9 Fonctionnaires oubli\u00e9s\"'\n\"Pascal tu es un chacal\"'\n\"Aclens se d\u00e9fend\"'\n\"Romanel se rebelle\"'\n\"Oubli\u00e9s hier, perdants demain!\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2008-10-07.gif", "caption": "La nouvelle grille salariale de DECFO-SYSREM oppose toujours les syndicats au Conseil d\u2019Etat; retour sur les principales \u00e9tapes du conflit; manifestation \u00e0 Lausanne le 31 janvier 2008.\nAvec:\nPascal Broulis \u2013 Pr\u00e9sident \u2013Conseil d\u2019Etat;\nFran\u00e7oise-Emmanuelle Nicolet \u2013 Syndicat Solidaires \u2013 Unitaires \u2013 D\u00e9mocratiques \u2013 SUD;\nB\u00e9atrice M\u00e9traux \u2013 Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale \u2013F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s de fonctionnaires \u2013 FSF;\nJulien Eggenberger \u2013 Pr\u00e9sident section vaudoise \u2013 Syndicat des services publics - SSP.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1247616"}, "start_date": {"month": "10", "day": "07", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Salaire des fonctionnaires", "text": "\"FSF\"'\n\"Maintres secondaires -300'000 sur une carri\u00e8re merci Broulis\"'\n\"Les vrais perdants sont nos enfants\"'\n\"Non \u00e0 l'arnaque\"'\n\"Je ne fais de cadeaux qu'aux actionnaires jamais aux fonctionnaires\"'\n\"Parce que je ne veux rien\"'\n\"Broulis = services publics\"'\n\"Hautes \u00e9coles !!! bas salaires ?\"'\n\"Broulis \u00e7a suffix! A bas ton id\u00e9e fixe\"'\n\"Les valorisations san revalorisations\"'\n\"Conseil d'Etat : Basta!\"'\n\"Stop au m\u00e9pris!\"'\n\"Broulis royal salaire d\u00e9loyal\"'\n\"Promesses du conseil d'Etat = tr\u00e9pas des salaires\"'\n\"Conseil d'Etat = conseil de malfrats\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2008-10-30.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1249357"}, "start_date": {"month": "10", "day": "30", "year": "2008"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Salaires au rabais pour un enseignement de qualit\u00e9 ??\"'\n\"Gr\u00e8ve au chuv! Pas d'accord tant que des salaires baissent!\"'\n\"Nous ne reconaitrons pas un accord qui d\u00e9valorise des miliers d'entre nous\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2008-10-31.gif", "caption": "Nouvelles manifestations des fonctionnaires vaudois contre la nouvelle grille salariale; les gymnases en gr\u00e8ve; divergence entre les syndicats: la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s de fonctionnaires se d\u00e9solidarise de SUD et SSP et envisage de signer un accord avec le Conseil d\u2019Etat.\nPhilippe Jeanloz \u2013 enseignant \u2013 Gymnase de Beaulieu.\n\n", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1249376"}, "start_date": {"month": "10", "day": "31", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Manifestation des fonctionnaires", "text": "\"Les profs sont l\u00e0 pour nous \u2013 on est l\u00e0 pour les soutenir\"'\n\"Les gymnasiens soutiennent les profs\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2008-11-03.gif", "caption": "Nouvelle manifestation des fonctionnaires de l'Etat de Vaud suite \u00e0 l'accord sign\u00e9 sur la nouvelle grille salariale de l'Etat de Vaud entre le Conseil d'Etat et les repr\u00e9sentants de la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s de fonctionnaires vaudois, dans le dos des syndicats SSP et SUD.\nAvec:\nFran\u00e7oise Emmanuelle Nicolet \u2013 Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale section vaudoise \u2013 SUD;\nSuzanne Peters - Secr\u00e9taire section vaudoise \u2013 SSP;\nB\u00e9atrice M\u00e9traux \u2013 Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale section vaudoise \u2013 FSF;\nPascal Broullis \u2013 Pr\u00e9sident \u2013 Conseil d\u2019Etat vaudois.\n", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1252609"}, "start_date": {"month": "11", "day": "03", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Decfo sysrem", "text": "\"La jeunesse de demain paiera les pots cass\u00e9s\"'\n\"Heureux qui comme Broulis a fait un long carnage\"'\n\"Baisse de salaires \u00e9ducation pr\u00e9caire\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2008-11-11.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1252619"}, "start_date": {"month": "11", "day": "11", "year": "2008"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"AVCO Les psychologues en orientation en larmes et en col\u00e8re\"'\n\"Orientation Scandaleusement P\u00e9nalis\u00e9e\"'\n\"Orientation plus de sollicitation = moins de r\u00e9mun\u00e9ration\"'\n\"Broulis , ambassadeur pour vuillon (?) et d\u00e9tracteur de l'administration\"'\n\"DEFCO - SYSREM DEFAUT-SYSTEME\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2008-11-12.gif", "caption": "La gr\u00e8ve continue dans les gymnases vaudois; les neuf \u00e9tablissements du canton d\u00e9braillent; la veille, 800 salari\u00e9s manifestaient en ville de Lausanne contre la nouvelle grille salariale cantonale decfo/sysrem; la d\u00e9solidarisation de la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s de fonctionnaires; images de la manifestation Place St-Fran\u00e7ois, micro-trottoir.\nAvec:\nJulien Eggenberger - Pr\u00e9sident section vaudoise \u2013 Syndicat des services publics \u2013 SSP;\nFran\u00e7oise-Emmanuelle Nicolet \u2013 Syndicat SUD;\nPascal Broulis \u2013 Pr\u00e9sident \u2013 Conseil d\u2019Etat vaudois.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1252620"}, "start_date": {"month": "11", "day": "12", "year": "2008"}, "text": {"headline": "Manifestation contre decfo/sysrem", "text": "\"11 novembre 90 apr\u00e8s, plus d'armistice\"'\n\"Travailler plus pour gagner moins non!!\"'\n\"Gymnase en gr\u00e8ve! Auguste \u03c0/4\"'\n\"Desperate schoollife es Cossonay\"'\n\"HEP solidaire !\"'\n\"Biblioth\u00e9caires ? Bibliopropri\u00e9taires!\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2008-12-08.gif", "caption": "Cinq mille spectateurs ont assist\u00e9 aux Urbaines 2008, autour de 30 projets artistiques contemporains. Pr\u00e9sentation de \"Magica Melodia\", une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre au programme de la manifestation.\n\nAnne Delahaye - Com\u00e9dienne.\nNicolas Leresche - Com\u00e9dien.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1252670"}, "start_date": {"month": "12", "day": "08", "year": "2008"}, "text": {"headline": "\"Magica Melodia\" - Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "text": "\"Ne laissons pas couler l'enseignement musical AVEM-SSP\"'\n\"Musiciens vaudois ? Non! Musichiens!\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2009-01-15.gif", "caption": "Une centaine de manifestants du collectif vaudois Urgence Palestine r\u00e9unis \u00e0 la Place St-Fran\u00e7ois pour s\u2019insurger contre les frappes isra\u00e9liennes dans la bande de Gaza.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1252698"}, "start_date": {"month": "01", "day": "15", "year": "2009"}, "text": {"headline": "Urgence Palestine", "text": "\"Mort aux collaborateurs d'Isra\u00ebl et d'Am\u00e9rique\"'\n\"Mort \u00e0 l'Am\u00e9rique\"'\n\"Israel assasin\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1968-04-16.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c354166m1305245"}, "start_date": {"month": "04", "day": "16", "year": "1968"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Mort pour la justice\"'\n\"La non-violence ou bien la non-existence ?\"'\n\"Dr. ML. KING\"'\n\"Non-violence\"'\n\"WE SHALL OVERCOME : Nous surmonterons l'\u00e9preuve\"'\n\"Groupe de l'Arche de Lausanne\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1971-07-03.gif", "caption": "Le cort\u00e8ge des manifestants dans les rues de Lausanne: rue de l'Ale, rue St-Laurent, place de la Palud. Discours: Rod, Durous, Dominique Gilliard, architecte et Jean Qu\u00e9loz de l'Association Vaudoise des Locataires (AVLOCA). Foule assez nombreuse. Banderoles: \"Locataires de tous les quartiers, unissez-vous\". \"Non \u00e0 la paix du logement\". \"R\u00e9sistance collective, notre seule chance\". \"Avant d'\u00eatre dans la rue, descendons dans la rue\". \"Entrepreneurs: des logements d\u00e9cents pour vos entrepreneurs\". \"Non au bail type\", \"Interdit de courir\" etc...", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1313835"}, "start_date": {"month": "07", "day": "03", "year": "1971"}, "text": {"headline": "Pont des sauges", "text": "\"Locataires le logement est votre affaire\"'\n\"Locataires de tous les quartiers unissez-vous\"'\n\"Non \u00e0 la paix du logement\"'\n\"Pont de Sauges + Renens ce n'est qu'un d\u00e9but!\"'\n\"Pour la socialisation du sol\"'\n\"XXX \u00e0 \u00eatre \u00e0 la rue: descendons dans la rue\"'\n\"Paix du logement duperie\"'\n\"Entrepreneurs: des logements decents pour vos saisonniers\"'\n\"Pas de logements sans \u00e9quipements collectifs\"'\n\"La bourgeoisie ne loge pas les travailleurs elle les stocke\"'\n\"bail type = inflation des loyers\"'\n\"NON au bail type\"'\n\"Municipalisation des terrains \u00e0 b\u00e2tir\"'\n\"Interdit de penser\"'\n\"Interdit de jouer devant les garages\"'\n\"Interdit de courir\"'\n\"Interdit d'oser\"'\n\"Resistance collective notre seule chance\"'\n\"Les lois du march\u00e9 vol de notre argent\"'\n\"\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2012-11-20.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1640250"}, "start_date": {"month": "11", "day": "20", "year": "2012"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Un toit est un droit!! Stop aux loyers exorbitants et \u00e0 la sp\u00e9culation immobili\u00e8re!!\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2009-03-26.gif", "caption": "2000 personnes manifestent contre la baisse des tarifs de laboratoires pr\u00f4n\u00e9e par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pascal Couchepin. Portrait de Thierry Reymond , m\u00e9decin-g\u00e9n\u00e9raliste de Lutry, qui comme bon nombre de ses coll\u00e8gues a ferm\u00e9 son cabinet en guise de protestation.\nThierry Reymond \u2013 M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u2013 Lutry.\nJean-Pierre Pavillon \u2013 Pr\u00e9sident \u2013 Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise de m\u00e9decine.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1851373"}, "start_date": {"month": "03", "day": "26", "year": "2009"}, "text": {"headline": "Manifestation des m\u00e9decins", "text": "\"Si nous n'existons plus qui nous soignera demain ?\"'\n\"M. Couchepin irresponsable\"'\n\"SOS Assistantes m\u00e9dicales en p\u00e9ril!!\"'\n\"Plus de frais pour les cantons\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2009-04-06.gif", "caption": "Pique-nique anti OGM \u00e0 Pully, 300 personnes manifestent contre les essais de bl\u00e9 transg\u00e9nique dans un champ voisin. Pr\u00e9sence de personnalit\u00e9s politiques et des chanteurs Michel B\u00fchler et K.\nMichel B\u00fchler \u2013 Chansonnier.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1851402"}, "start_date": {"month": "04", "day": "06", "year": "2009"}, "text": {"headline": "Pique-nique anti OGM \u00e0 Pully", "text": "\"Vivre sans OGM\"'\n\"Bl\u00e9 sans OGM Pully Avril 2009\"'\n\"Faucheur volontaire OGM, non, non et non\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2009-06-10.gif", "caption": "Le droit de manifester a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9 lors d\u2019une manifestation \u00e0 Lausanne ; les manifestants r\u00e9agissaient suite aux d\u00e9rives survenues lors de la manifestation du 1er mai.\nLa police a surveill\u00e9 sans intervenir, aucun accident n\u2019a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9.\nJean-Michel Dolivo \u2013 conseiller communal \u2013 \u00c0 gauche toute!", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1877958"}, "start_date": {"month": "06", "day": "10", "year": "2009"}, "text": {"headline": "Manifestation anti-fichage", "text": "\"L'oligarchie contre les droits\"'\n\"Je suis un dangeureux casseur (\u00e0 filmer absolument!!!)\"'\n\"fich\u00e9 ? surveill\u00e9 ? \u00e9pi\u00e9 ? NON!\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1973-09-08.gif", "caption": "Enceinte de Beaulieu, vues g\u00e9n\u00e9rales; 16h05: la manifestation contre le r\u00e9gime politique du Portugal arrive devant l'entr\u00e9e du Comptoir; 16h10: d\u00e9but du meeting contre la pr\u00e9sence du Portugal au Comptoir; 16h50: on annonce la fin du meeting; des manifestants sont incit\u00e9s \u00e0 envahir le pavillon; 16h53: la foule prend d'assaut le grand escalier, les grillages sont mis \u00e0 mal, les manifestants d\u00e9bordent le cordon policier qui entre en action; 17h22: dislocation d'une partie de la foule; 18h30: fin des troubles; la police compta 10 bless\u00e9s (pas d'informations sur des bless\u00e9s du c\u00f4t\u00e9 des manifestants); graffiti \"Portugal dehors\" et commentaires du quotidien \"24 Heures\".\nR\u00e9alisation: \tJean-Pierre Desponds.\nVoix:\t\tAlbert Graz\nPost Sonoris\u00e9 .", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1885598"}, "start_date": {"month": "09", "day": "08", "year": "1973"}, "text": {"headline": "Manifestation", "text": "\"Regime fasciste portugais hors-comptoir\"'\n\"Soutien \u00e0 la loi du peuple portugais\"'\n\"Soutien au mouvement de lib\u00e9ration\"'\n\"Fascistes portugais hors de Suisse\"'\n\"Pour la victoire du peuple portguais\"'\n\"Portug...sche faschisten raus aus des schweiz\"'\n\"Pour la victoire des peuples africains\"'\n\"Sol..... mit dem k\u00e4mpfenden Volkem Afrikas\"'\n\"\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1992-12-27.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m2052086"}, "start_date": {"month": "12", "day": "27", "year": "1992"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Solidaire contre la violence et la haine raciale\"'\n\"cible requerant croix-rouge contre racisme\"'\n\"SOS asile-vaud\"'\n\"unis contre le racisme\"'\n\"et les suisses victimes de vols d'agression de la part des refigugies qui les soutient ??\"'\n\"Aucune paix pour les racistes feigt the power ! Fuck the system SYM.PAT TKP / M L parti moiste central\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2001-06-13.gif", "caption": "Le Conseil communal perturb\u00e9 par une manifestation de l\u2019association E la nave va, qui r\u00e9clame une salle rock \u00e0 Lausanne.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m2088172"}, "start_date": {"month": "06", "day": "13", "year": "2001"}, "text": {"headline": "E la nave va", "text": "\"canal historique\"'\n\"un toit pour le rock svp\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2013-12-12.gif", "caption": "http://youtu.be/MiyhffOkj0g\nLa compagnie \"Metis\u2019arte\" a fait une performance avec un drapeau Suisse \u00e0 St-Laurent pour manifester son soutien aux sans-papiers. Campagne f\u00e9d\u00e9rale 2013.", "credit": "https://www.youtube.com/watch?v=MiyhffOkj0g"}, "start_date": {"month": "12", "day": "12", "year": "2013"}, "text": {"headline": "Performance drapeau suisse", "text": "\"aucune employ\u00e9e de maison n'est ill\u00e9gale\"'\n\"contre le dumping salarial signez ici\"'\n\"Reconnaisance du travail domestique sinez ici\"'\n\"je ne demande pas la lune\"'\n\"Caroline: employ\u00e9e de maison. Pas de salaire pendant les vacances du patron.\"'\n\"Oriance: sans papier. Je prends soin de vos parents. Je suis indispensable.\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1968-05-17.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c354166m3284839"}, "start_date": {"month": "05", "day": "17", "year": "1968"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"non \u00e0 la repression\"'\n\"solidarite\"'\n\"non \u00e0 l'uni technocratique oui \u00e0 l'uni critique\"'\n\"droits syndicaux aux etudiants\"'\n\"6% d'ouvriers 14% de femmes Dans les uni. suisses le % le plus bas d'europe\"'\n\"alma maternaliste vieille nourrice...\"'\n\"alma mater paternaliste\"'\n\"controletudiant\"'\n\"\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1998-09-25.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3449510"}, "start_date": {"month": "09", "day": "25", "year": "1998"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Non \u00e0 la baisse des salaires\"'\n\"- de technocrates, + de sans cravate\"'\n\"Travailler \u00e0 l'\u00e9tat = poches vides\"'\n\"On arr\u00eate les skinheads mais pas C.Favre pourquoi ?\"'\n\"Politiciens, des plumes et du goudron\"'\n\"Touche pas ma retraite!\"'\n\"M\u00e9priser les fonctionnaires = m\u00e9priser la population\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1998-10-01.gif", "caption": "Un stage ouvert \u00e0 tous est organis\u00e9 \u00e0 Lausanne afin de mieux conna\u00eetre la culture hip-hop.\nAu programme, des danses, des d\u00e9monstrations de mix et divers ateliers.\nLe hip-hop peut se d\u00e9finir comme \u00e9tant un art venant de la rue, compos\u00e9 de plusieurs entit\u00e9s, comme le mix, le break dance, le rap et la po\u00e9sie. \nDeux types de forfaits sont vendus durant le stage : un forfait pour la danse et un forfait pour d\u2019autres activit\u00e9s, comme le graffiti, le mix et l\u2019\u00e9criture de textes.\nLe but de cette manifestation est de dynamiser cette culture et \u00e9galement de mettre sur pied un p\u00f4le de cr\u00e9ation pour le hip-hop.\nAdrien Rovero \u2013 \u00ab DJ Enoz \u00bb.\nDaniel Ewane \u2013 responsable artistique \u2013 Label Kobra.\nLaurent Dauzou \u2013 responsable \u2013 Compagnie Terra Incognita.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3449528"}, "start_date": {"month": "10", "day": "01", "year": "1998"}, "text": {"headline": "Culture hip-hop", "text": "\"24 septembre journ\u00e9e de protestation\"'\n\"on arr\u00eate les skinheads mais pas C. Favre pourquoi ?\"'\n\"- de technocrates + de sans cravates\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1998-11-02.gif", "caption": "Une vingtaine de rentiers \u00e9taient pr\u00e9sents au Ch\u00e2teau pour sensibiliser les d\u00e9put\u00e9s du Grand Conseil \u00e0 une diminution de leurs subventions.\nEn effet, le Conseil d\u2019Etat, dans un souci d\u2019assainissement des finances cantonales, pr\u00e9voit la suppression de l\u2019allocation de No\u00ebl, d\u2019un montant de 100 frs, pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires des prestations compl\u00e9mentaires de l\u2019AVS et de l\u2019AI.\nLe but de cette manifestation est de sensibiliser les d\u00e9put\u00e9s pour que la proposition du Conseil d\u2019Etat ne soit pas suivie et que les b\u00e9n\u00e9ficiaires de cette allocation de No\u00ebl puissent continuer \u00e0 la recevoir.\nMarc Vuilleumier, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil et Pr\u00e9sident de l\u2019AVIVO.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3449625"}, "start_date": {"month": "11", "day": "02", "year": "1998"}, "text": {"headline": "Suppression de la rente de No\u00ebl pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires AVS et AI", "text": "\"Les rentiers AVS/AI comptent sur leur allocation de No\u00ebl\"'\n\"Mesdames et Messieurs les d\u00e9put\u00e9s pr\u00e9servez nos acquis ! Pas d'\u00e9conomies sur le dos des plus d\u00e9munis\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2000-12-14.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3866381"}, "start_date": {"month": "12", "day": "14", "year": "2000"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Les bas salaires s\u00e8ment la col\u00e8re !\"'\n\"Dans la vente, nous m\u00e9ritons davantage que ce que nous gagnons !\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2002-05-15.gif", "caption": "Inauguration du Pavillon Vaudois \u00e0 Yverdon-les-Bains pour l'exposition nationale. Celui-ci sera ouvert pendant toute la dur\u00e9e de la manifestation afin de promouvoir la canton. \n\nAvec : Nahalie Schambacher - Responsable de coordination \"Pavillon Vaudois\".", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3866425"}, "start_date": {"month": "05", "day": "15", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Inauguration du pavillon vaudois \u00e0 Expo.02", "text": "\"Gr\u00e8ve de la faim, la justice pour les Kurdes\"'\n\"Ma langue ma culture mon identit\u00e9 est interdite est-ce moi le terroriste\"'\n\"Le PKK est le coeur du peuple Kurde\"'\n\"Gr\u00e8ve de la faim trois jours\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2002-10-24.gif", "caption": "Les employ\u00e9s de Veillon manifestent devant le b\u00e2timent de l'entreprise \u00e0 Bussigny contre le projet de restructuration de la direction.\n", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3866616"}, "start_date": {"month": "10", "day": "24", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Assembl\u00e9e du personnel de Veillon", "text": "\"SMUV FTMH FLMO\"'\n\"Celui qui lutte peut perdre, celui qui renonce a d\u00e9j\u00e0 perdu\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2002-10-29.gif", "caption": "Manifestation contre la r\u00e9vision de la loi de l'assurance ch\u00f4mage dans les rues de Lausanne.\nLes manifestants d\u00e9noncent la pression croissante sur les ch\u00f4meuses et ch\u00f4meurs du pays.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3910775"}, "start_date": {"month": "10", "day": "29", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Manifestation \u00e0 Lausanne", "text": "\"FCTA VHTL\"'\n\"La reprise c'est... des plus en plus de chomeuses-eurs, de moins en moins d'indemnit\u00e9s\"'\n\"SMUV FTMH FLMO\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2002-11-05.gif", "caption": "Le syndicat des services publics appelle le personnel infirmier non dipl\u00f4m\u00e9 \u00e0 se joindre \u00e0 eux pour manifester. \n", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3928581"}, "start_date": {"month": "11", "day": "05", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Manifestation du syndicat des services publics", "text": "\"CMS en gr\u00e8ve\"'\n\"Salaire de semi-b\u00e9n\u00e9vole\"'\n\"Je suis en gr\u00e8ve\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2003-06-11.gif", "caption": "Manifestation du groupe \u00ab anti-r\u00e9pression \u00bb devant les portes de la prison du Bois-Mermet pour d\u00e9noncer l'incarc\u00e9ration de manifestants pendant la p\u00e9riode du G8.\n", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3928586"}, "start_date": {"month": "06", "day": "11", "year": "2003"}, "text": {"headline": "Manifestation du groupe \u00ab anti-r\u00e9pression \u00bb", "text": "\"Le silence des pantoufles est aussi inqui\u00e9tant que le bruit des bottes\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2002-11-19.gif", "caption": "Manifestation des auxiliaires de sant\u00e9 des Centres M\u00e9dico-sociaux (CMS) \u00e0 la Riponne.\nLes manifestants revendiquent un meilleur salaire horaire et une valorisation de leur travail.\n\nAvec :\nMarie-Th\u00e9r\u00e8se Ravussin - Livreuse de repas \u00e0 domicile.\nColette Marquis - Auxiliaire de sant\u00e9.\nMarcela Buxcel - Livreuse de repas \u00e0 domicile.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3928689"}, "start_date": {"month": "11", "day": "19", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Rassemblement des auxiliaires des CMS", "text": "\"Si \u00e7a ne c\u00e8de pas, gr\u00e8ve reconductible\"'\n\"EMS Travail p\u00e9nible = valorisation\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2002-11-11.gif", "caption": "TL : march\u00e9 artisanal des Transports publics lausannois (TL) et pr\u00e9sentation d'un trolleybus datat de 1964.\n\nRevendication : le Parti socialiste vaudois manifeste \u00e0 la place Saint-Fran\u00e7ois contre l'initiative de l'UDC sur la politique d'asile.\n\nManifestation : rassemblement \u00e0 la Riponne en faveur des \"sans papiers\".", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3928698"}, "start_date": {"month": "11", "day": "11", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Rubrique Vite dit...", "text": "\"Arr\u00eat des renvois, non aux expulsions, r\u00e9gularisation\"'\n\"Soutien aux sans-papier, collectif vaudois\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2004-01-27.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4214329"}, "start_date": {"month": "01", "day": "27", "year": "2004"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Le puits mur\u00e9, bonne fa\u00e7on de discuter...\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1999-03-08.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4214410"}, "start_date": {"month": "03", "day": "08", "year": "1999"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"liberte pour tous les prisonniers politiques et Abdullah \u00d6calan\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1999-03-04.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4214416"}, "start_date": {"month": "03", "day": "04", "year": "1999"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Droits des personnes au RMR et \u00e0 l'aide sociale sont pi\u00e9tin\u00e9s\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1995-02-07.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4255214"}, "start_date": {"month": "02", "day": "07", "year": "1995"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Police partout, justice nulle part\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1999-09-13.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4262279"}, "start_date": {"month": "09", "day": "13", "year": "1999"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Halte \u00e0 la mont\u00e9e des actes racistes\"'\n\"Pas d'antifascisme, pas d'antiracisme sans anticapitalisme antisexisme\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1996-12-11.gif", "caption": "Une centaine de manifestants d\u00e9filent de la Gare de Lausanne au centre ville pour s'insurger contre la baisse des allocations de ch\u00f4mage.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4285575"}, "start_date": {"month": "12", "day": "11", "year": "1996"}, "text": {"headline": "Manifestation contre la baisse des allocations de ch\u00f4mage", "text": "\"Attaques contre l'ass ch\u00f4mage, les salaires, la formation, r\u00e9sistance ! N\u00e9o-lib\u00e9ral'bol\"'\n\"Refusons la pr\u00e9carit\u00e9, non \u00e0 toute baisse des indemnit\u00e9s\"'\n\"Cette fois les jeunes ont la rage. Rassemblement action jeunesse\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1999-10-06.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4294883"}, "start_date": {"month": "10", "day": "06", "year": "1999"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Le PS fait barrage au n\u00e9olib\u00e9ralisme\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1999-12-15.gif", "caption": "Les fonctionnaires vaudois d\u00e9filent dans le centre de Lausanne pour protester contre le nouveau statut du personnel de l'Etat.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4301572"}, "start_date": {"month": "12", "day": "15", "year": "1999"}, "text": {"headline": "La fonction publique vaudoise manifeste", "text": "\"D\u00e9r\u00e9glementation non, service publique oui\"'\n\"Ne pas se r\u00e9signer, s'organiser, se syndiquer, lutter\"'\n\"A grandes menaces Grandson\"'\n\"conseil d'ETAT TAIS-TOI !\"'\n\"Davel, ton informatique te trahit\"'\n\"Egalit\u00e9 pour tous\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1999-12-08.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4301578"}, "start_date": {"month": "12", "day": "08", "year": "1999"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Nous ne sommes pas des pigeons, ne nous laissons pas plumer\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1999-12-07.gif", "caption": "Le Syndicat de l\u2019industrie et du b\u00e2timent (SIB) manifeste pour une augmentation des bar\u00e8mes conventionnels; devant le Casino de Montbenon.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4301579"}, "start_date": {"month": "12", "day": "07", "year": "1999"}, "text": {"headline": "Manifestation du Syndicat de l'industrie et du b\u00e2timent", "text": "\"Non \u00e0 199.- oui \u00e0 200.-\"'\n\"+200.- pour tous\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1999-12-03.gif", "caption": "Suite \u00e0 la non-\u00e9lection d'Anne-Catherine Lyon \u00e0 la pr\u00e9sidence de la comission oganisation territoriale et communes, manifestation de soutien.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4301583"}, "start_date": {"month": "12", "day": "03", "year": "1999"}, "text": {"headline": "Assembl\u00e9e constituante vaudoise", "text": "\"Qui a peur d'Anne-Catherine Lyon\"'\n\"Les femmes font avancer le monde\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2001-02-14.gif", "caption": "Le mouvement \"En 4 ans on prends racine\" a manifest\u00e9 son soutien \u00e0 la population kosovare en instance de d\u00e9part.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4368365"}, "start_date": {"month": "02", "day": "14", "year": "2001"}, "text": {"headline": "Soutien \u00e0 la population kosovare en instance de d\u00e9part", "text": "\"En 4 ans on prend racine\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2001-02-13.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4368371"}, "start_date": {"month": "02", "day": "13", "year": "2001"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Je lutte contre le harc\u00e8lement sexuel\"'\n\"C'est aussi mon proc\u00e8s\"'\n\"Je suis f\u00e9ministe\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1995-12-06.gif", "caption": "Images de la manifestation \u00e0 Lausanne, partie de la place de la Riponne pour se rendre \u00e0 la place du Ch\u00e2teau, contre le programme d'\u00e9conomies \"Orchid\u00e9e\" impos\u00e9 par le Canton de Vaud.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4387888"}, "start_date": {"month": "12", "day": "06", "year": "1995"}, "text": {"headline": "Programme d'\u00e9conomies \"Orchid\u00e9e\"", "text": "\"Si orchid\u00e9e passe... la soci\u00e9t\u00e9 casque\"'\n\"Pas de serfs pour orchid\u00e9e\"'\n\"Orchid\u00e9e calamit\u00e9\"'\n\"Orchidee nos enfants\"'\n\"ES B\u00e9thusy ECOLE\"'\n\"SVMEP Formation professionnelle, non aux 'fleurs du mal'\"'\n\"Plus de pens\u00e9es, moins d'orchid\u00e9es\"'\n\"La formation \u00e7a compte ! Jeunes sacrifi\u00e9s = avenir menac\u00e9. Non \u00e0 orchid\u00e9e !\"'\n\"Unis contre orchid\u00e9e\"'\n\"Orchid\u00e9e tu ne pousseras pas\"'\n\"Fleur d'aust\u00e9rit\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9\"'\n\"Orchid\u00e9e mort d'id\u00e9es, ass. chercheurs\"'\n\"Ecole professionnelle Nyon\"'\n\".35% qui casque ? AMESEV\"'\n\"Coupe dans l'aide sociale\"'\n\"Cessez vos branlettes sp\u00e9culatives, changez de main. Il y a urgence !\"'\n\"Papa, envoie-moi du frique pour ma formassion\"'\n\"Le conseil d'\u00e9tat recherche pour l'an 2000\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1995-11-29.gif", "caption": "Une centaine de personnes ont manifest\u00e9 contre les essaies nucl\u00e9aires en France devant l'entreprise F.J. Burrus.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4387893"}, "start_date": {"month": "11", "day": "29", "year": "1995"}, "text": {"headline": "Manifestation", "text": "\"Non Non \u00e0 la violence \u00e0 la guerre\"'\n\"Sortir du nucl\u00e9aire civil et militaire\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2000-02-03.gif", "caption": "Gr\u00e8ve et manifestations de la fonction publique vaudoise.\n\nAvec: Aristides Pedraza - Co-fondateur - Syndicat SUD ; Elisabeth Wehren - Pr\u00e9sidente -Commission consultative personnel CHUV. \n\n\n", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4388999"}, "start_date": {"month": "02", "day": "03", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Gr\u00e8ve de la fonction publique ", "text": "\"Voir Davos et mourir de faim... voir les inepties des Mister Beans de l'\u00e9conomie vaudoise et mourir de rire!\"'\n\"??? de la fondation de Vernand\"'\n\"Favre no future\"'\n\"Enseignantes chercheuses: col\u00e8re!\"'\n\"JeanPretre social traitre\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2001-06-14.gif", "caption": "A l'occasion du 10\u00e8me anniversaire de la gr\u00e8ve des femmes, une manifestation contre le travail sur appel a eu lieu \u00e0 Lausanne devant l'institut Link. \n\nAvec: Lola Rens - Secr\u00e9taire centrale - Syndicat des services publics (SSP) ; Anne-Catherine Lyon - Pr\u00e9sidente Commission \u00e9galit\u00e9 - Parti socialiste vaudois.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4407379"}, "start_date": {"month": "06", "day": "14", "year": "2001"}, "text": {"headline": "Action de protestation", "text": "\"Travail sur appel je traite mieux mon chien\"'\n\"si je parle je suis LICENCIEE\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2003-04-24.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4419979"}, "start_date": {"month": "04", "day": "24", "year": "2003"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"non aux 300 expulsions\"'\n\"ensemble contre les expulsions\"'\n\"Les charters de Chiffelle Battons-nous!\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2004-05-07.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4434677"}, "start_date": {"month": "05", "day": "07", "year": "2004"}, "text": {"headline": "None", "text": "[None None None None None None None None None None None None None None\n None None None None None None None None None None None None None None\n None None]"}}, {"media": {"url": "gifs/2006-02-20.gif", "caption": "Les habitants du quartier de Pr\u00e9laz f\u00eatent la fin de l\u2019hiver avec cort\u00e8ge masqu\u00e9 et en br\u00fblant le bonhomme hiver. Cette manifestation est l'initiative de l'association de quartier.\n\nAvec: G\u00e9rald Progins - Copr\u00e9sident - Association de quartier.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4441025"}, "start_date": {"month": "02", "day": "20", "year": "2006"}, "text": {"headline": "Le quartier de Pr\u00e9laz f\u00eate la fin de l'hiver", "text": "\"maison sabot\u00e9e et mur\u00e9e depuis f\u00e9v 02\"'\n\"maison vide cherche occupant.e\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2000-06-05.gif", "caption": "Certains participants de la Street Party, une manifestation qui visait \u00e0 promouvoir la culture alternative, sont \u00e0 l'origine de d\u00e9gradations de l'espace public. ", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4597978"}, "start_date": {"month": "06", "day": "05", "year": "2000"}, "text": {"headline": "D\u00e9g\u00e2ts pendant une manifestation", "text": "\"proprio-actionnaires sous les bulldozer\"'\n\"reclaim the street\"'\n\"antibulldozer\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2000-05-31.gif", "caption": "Distribution de tracts et lancement d'une p\u00e9tition lors d'une manifestation contre le renvoi des kosovares arriv\u00e9s en Suisse avant 1996.\n\nAvec : Sandra Antrilli - Comit\u00e9 SOS Asile-Vaud.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4597982"}, "start_date": {"month": "05", "day": "31", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Rappatriement forc\u00e9 des kosovares", "text": "\"En 4 ans on prend racine\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2000-05-26.gif", "caption": "Une manifestation visant \u00e0 promouvoir un centre-ville lib\u00e9r\u00e9 des voitures a passablement perturb\u00e9 le trafic.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4597989"}, "start_date": {"month": "05", "day": "26", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Manifestation pour une ville sans voiture", "text": "\"une ville sans voiture!!\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2000-05-01.gif", "caption": "La fanfare \"La Clef d\u2019argent\" lance les manifestations pr\u00e9vues au march\u00e9 de Renens.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4598093"}, "start_date": {"month": "05", "day": "01", "year": "2000"}, "text": {"headline": "March\u00e9 de Renens", "text": "\"doublement exploit\u00e9es 2x plus mobilis\u00e9es\"'\n\"r\u00e9gularisons les ex-saisonniers-\u00e8res sans-papiers!\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2000-06-23.gif", "caption": "Mise sur pied par la Soci\u00e9t\u00e9 P\u00e9dagogique Vaudoise (SPV), la manifestation visait \u00e0 faire pression sur le Conseil d'Etat concernant l'ouverture d'un nombre insuffisant de classes suppl\u00e9mentaires \u00e0 la rentr\u00e9e. \n\nAvec : Philippe Martinet - Pr\u00e9sident - Soci\u00e9t\u00e9 P\u00e9dagogique Vaudoise.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4610824"}, "start_date": {"month": "06", "day": "23", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Manifestation \u00e0 Lausanne", "text": "\"Les \u00e9conomies faites sur l'\u00e9ducation sont une grande perte pour l'AVENIR! On veut assez de classes!!!\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2000-06-14.gif", "caption": "Le Conseil communal r\u00e9pond aux questions sur l'avenir du d\u00e9p\u00f4t TL de Pr\u00e9laz suite \u00e0 la manifestation du 3 juin.\n\nAvec : Bernard M\u00e9traux - Conseiller municipal, directeur S\u00e9curit\u00e9 publique et affaires sportives - Ville de Lausanne ; Jean-Louis Blanc - Conseiller communal - Parti radical ; J\u00e9r\u00f4me Cachin - Journaliste - TVRL.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4610942"}, "start_date": {"month": "06", "day": "14", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Squat du d\u00e9p\u00f4t de Pr\u00e9laz", "text": "\"Proprio actionnaires sous les buldozers\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2001-02-01.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4825698"}, "start_date": {"month": "02", "day": "01", "year": "2001"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"SSP Non au travail sur appel\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1971-01-01.gif", "caption": "Images de manifestation \u00e0 Zurich? Montage? Mention de \"\"autonome republik bunker\".", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4847399"}, "start_date": {"month": "01", "day": "01", "year": "1971"}, "text": {"headline": "Manifestation", "text": "[None None None None None None None None None None None None None None\n None None None None None None None None None None None None None None\n None None]"}}, {"media": {"url": "gifs/2000-10-05.gif", "caption": "Les fonctionnaires cantonaux manifestent contre le projet de loi du Conseil d'Etat.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4864585"}, "start_date": {"month": "10", "day": "05", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Manifestation", "text": "\"Conditions de travail, Prestations \u00e0 la population, D\u00e9fense du service public, Syndicat des services publics - SSP\"'\n\"NON \u00e0 la Loi sur le Personnel - SSP - SUD\"'\n\"C'est le stress en EMS\"'\n\"Les soins de vos enfants m\u00e9nac\u00e9s\"'\n\"CHARLESPOWER, L'emploi pr\u00e9caire pr\u00e8s de chez vous!\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2000-11-13.gif", "caption": "D\u00e9bat au Grand Conseil vaudois sur l'entr\u00e9e en mati\u00e8re quant au financement de la manifestation. Cette derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s malgr\u00e9 de nombreuses absentions. \n\nAvec : Michel Golay - D\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral. ", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4929863"}, "start_date": {"month": "11", "day": "13", "year": "2000"}, "text": {"headline": "Expo 02", "text": "\"Atelier de r\u00e9sistance artistique\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2001-04-04.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m5480756"}, "start_date": {"month": "04", "day": "04", "year": "2001"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Les jeux a P\u00e9kin, \u00e7a ne vaut rien!\"'\n\"! En P\u00e9kin lo Olympiada ? \u00a1Que paysada !\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2005-06-07.gif", "caption": "Jean-Claude Mermoud, conseiller d\u2019Etat, demande le renvoi devant une commission du dossier sur les requ\u00e9rants d\u2019asile d\u00e9bout\u00e9s, reportant le vote de la motion demandant la suspension des mesures de contrainte. Des requ\u00e9rants d\u2019asile d\u00e9bout\u00e9s, de nationalit\u00e9s \u00e9thiopienne et \u00e9rythr\u00e9enne manifestent sous les fen\u00eatres du Grand Conseil.\n\nAvec Jean-Claude Mermoud - chef dpt Instiutions et relations ext\u00e9rieures ; Michel Renaud - d\u00e9put\u00e9 socialiste.\n", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m5514076"}, "start_date": {"month": "06", "day": "07", "year": "2005"}, "text": {"headline": "Requ\u00e9rants d'asile", "text": "\"\u00catre r\u00e9fugi\u00e9 ce n'est pas un choix\"'\n\"Nous demandons notre r\u00e9gularisation!\"'\n\"Nous demandons notre r\u00e9gularisation!\"'\n\"D\u00e9bout\u00e9es, Sans-papiers, NEM, Solidarit\u00e9\"'\n\"Nous demandons notre droit de travaille!\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2001-05-18.gif", "caption": "La c\u00e9r\u00e9monie de remise des clefs de la capitale olympique troubl\u00e9e par une manifestation du syndicat Comedia.\n\nAvec Jean-Jacques Schilt - syndic ; Olivier Fran\u00e7ais - Municipal ; Juan Antonio Samaranch ; Fran\u00e7ois Carrard - pr\u00e9sident du conseil d'administration d'Holdiprint et Presses centrales.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m5572401"}, "start_date": {"month": "05", "day": "18", "year": "2001"}, "text": {"headline": "Olympisme", "text": "\"Plan Gygi, retour \u00e0 l'exp\u00e9diteur\"'\n\"Halte aux fermetures des bureaux de poste, luttons!\"'\n\"NON, \u00e0 la fermeture des bureaux de poste, OUI aux services publics\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2001-06-21.gif", "caption": "Vaud Film, manifestation pour d\u00e9couvrir le cin\u00e9ma vaudois.\n\nAvec G\u00e9rard Ruey - Fondation vaudoise pour le cin\u00e9ma.\n\n", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m5597845"}, "start_date": {"month": "06", "day": "21", "year": "2001"}, "text": {"headline": "Cin\u00e9ma", "text": "\"En 4 ans, on prend racine!\"'\n\"Cr\u00e9ons un monde-refuge\"'\n\"Sans-voix, Sans-travail, Sans-papiers, \u00a1 Ya basta !\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2001-06-20.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m5597861"}, "start_date": {"month": "06", "day": "20", "year": "2001"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Non \u00e0 la planification financi\u00e8re\"'\n\"Charles Favre d\u00e9vore le service public. Toutes et tous contre!\"'\n\"Touche pas \u00e0 mon \u00e9cole\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2011-06-16.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1171871"}, "start_date": {"month": "06", "day": "16", "year": "2011"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Notre travail vaut bien plus!\"'\n\"Egalit\u00e9 salariale, maintenant!\"'\n\"Femmes Emancipation Maintenant Gouvernement Egalit\u00e9\"'\n\"A cette allure, l'\u00e9galit\u00e9 va encore prendre des d\u00e9cennies\"'\n\"Et si on acc\u00e9l\u00e9rait ?\"'\n\"L'\u00e9galit\u00e9 enfin!\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2008-10-24.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m1249253"}, "start_date": {"month": "10", "day": "24", "year": "2008"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Les vrais perdants nos enfants\"'\n\"Je ne fais de cadeaux qu'aux actionnaires, jamais aux fonctionnaires.\"'\n\"Laborants pas contents\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2008-12-11.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m2237708"}, "start_date": {"month": "12", "day": "11", "year": "2008"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Tous les m\u00e9tiers bcu en gr\u00e8ve\"'\n\"Livres class\u00e9s biblioth\u00e9caires\"'\n\"Nous luttons aussi\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1971-01-01.gif", "caption": "Film r\u00e9alis\u00e9 par des \u00e9tudiants, criant leurs revendications contre la soci\u00e9t\u00e9 de consommation, articul\u00e9 sur une s\u00e9rie de photographies et un commentaire engag\u00e9, scand\u00e9 en voix off par une voix f\u00e9minine. D\u00e9nonciation de l\u2019augmentation des prix d\u2019entr\u00e9e des cin\u00e9mas et de la programmation propos\u00e9e, rejet des mod\u00e8les capitalistes et de la culture consensuelle, revendications contre l\u2019Etat policier. Extraits de reportages t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de manifestations dans les rues de Lausanne, vraisemblablement en 1971. Evacuation de la place par les forces anti-\u00e9meute avec usage de lances \u00e0 eau.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3296630"}, "start_date": {"month": "01", "day": "01", "year": "1971"}, "text": {"headline": "Film tract", "text": "\"Assez!\"'\n\"C'est trop cher!\"'\n\"Cinema = luxe\"'\n\"Les cochons d'aujourd'hui seront les jambons de demain!\"'\n\"NON \u00e0 une culture de classe\"'\n\"Prenons la rue pour des projections sauvages de films..\"'\n\"Participer aux s\u00e9ances de cin\u00e9 sauvage: c'est nous transformer de simple spectateur en acteur dans la lutte contre l'industrie des loisirs!!!!!!!!!!!!\"'\n\"Cinema la lutte continue\"'\n\"Vil marchand de soupe\"'\n\"fric man\"'\n\"Grand \u00e9lus municipal\"'\n\"Seule r\u00e9ponse de la ville : ses flics\"'\n\"Le gaz c'est le d\u00e9sordre\"'\n\"Gr\u00e8ve des loyers\"'\n\"Oser la lutte\"'\n\"\"'\n\"Demasquons l'ennemi\"'\n\"Cin\u00e9ma populaire\"'\n\"Le film continue, c'est nous qui ferons les images d'un monde nouveau\"'\n\"DCA D\u00e9crire Critiquer Agir\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2002-12-20.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3928637"}, "start_date": {"month": "12", "day": "20", "year": "2002"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Tous ensemble pour nos postes\"'\n\"Nous sommes d\u00e9munis sans notre poste\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2002-12-03.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3928670"}, "start_date": {"month": "12", "day": "03", "year": "2002"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"Halte aux discriminations envers les personnes handicap\u00e9es!\"'\n\"Bons de transports: STOP aux disciminations!\"'\n\"Je m'excuse, je ne suis pas un danseur...\"'\n\"Lausannois handicap\u00e9s moins \u00e9gaux que les autres\"'\n\"Je regrette, Vous n'\u00eates pas danseur au B\u00e9jart Ballet Lausanne PS\"'\n\"Je ne veux pas \u00eatre clou\u00e9(e) entre mes quatre murs!\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2002-11-11.gif", "caption": "TL : march\u00e9 artisanal des Transports publics lausannois (TL) et pr\u00e9sentation d'un trolleybus datat de 1964.\n\nRevendication : le Parti socialiste vaudois manifeste \u00e0 la place Saint-Fran\u00e7ois contre l'initiative de l'UDC sur la politique d'asile.\n\nManifestation : rassemblement \u00e0 la Riponne en faveur des \"sans papiers\".", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3928698"}, "start_date": {"month": "11", "day": "11", "year": "2002"}, "text": {"headline": "Rubrique Vite dit...", "text": "\"Soutien aux sans-papiers\"'\n\"Contre les renvois et les expulsions r\u00e9gularisation! CVSSP\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2000-09-28.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4393932"}, "start_date": {"month": "09", "day": "28", "year": "2000"}, "text": {"headline": "None", "text": "[None None None None None None None None None None None None None None\n None None None None None None None None None None None None None None\n None None]"}}, {"media": {"url": "gifs/2000-11-09.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4881119"}, "start_date": {"month": "11", "day": "09", "year": "2000"}, "text": {"headline": "None", "text": "[None None None None None None None None None None None None None None\n None None None None None None None None None None None None None None\n None None]"}}, {"media": {"url": "gifs/2000-11-20.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m4895467"}, "start_date": {"month": "11", "day": "20", "year": "2000"}, "text": {"headline": "None", "text": "[None None None None None None None None None None None None None None\n None None None None None None None None None None None None None None\n None None]"}}, {"media": {"url": "gifs/2001-06-20.gif", "caption": "None", "credit": "nan"}, "start_date": {"month": "06", "day": "20", "year": "2001"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"\"'\n\"\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/2001-01-16.gif", "caption": "None", "credit": "nan"}, "start_date": {"month": "01", "day": "16", "year": "2001"}, "text": {"headline": "None", "text": "\"SBK ASI\"'\n\"Perdu/es dans une mer d'incompr\u00e9hension\"'\n\"Les infirmiers/i\u00e8res vaudois/es se mobilisent\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1980-10-10.gif", "caption": "Surveillance des manifestations de L\u00f4zane bouge entre le 4 octobre 1980 et le 23 octobre 1980.\nSuivis des manifestants dans divers endroits de la ville : Grand pont, Rue Caroline, Rue Enning, Rue Langalerie, Av Mon-Repos, St-Fran\u00e7ois (en travaux), Av. Haldimand, Place Bel-Air, Rue du Valentin, Place de la Riponne, Place de la Gare.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m2842890"}, "start_date": {"month": "10", "day": "10", "year": "1980"}, "text": {"headline": "L\u00f4zane bouge", "text": "\"Nous voulons un centre autonome\"'\n\"\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1981-04-01.gif", "caption": "Surveillance des manifestations de L\u00f4zane bouge entre le 25 octobre 1980 et le 4 avril 1981.\nPlace de la Gare, Rue Centrale Place St-Fran\u00e7ois, Grand-Pont, Rue de Bourg, Place de la Riponne.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m2842896"}, "start_date": {"month": "04", "day": "01", "year": "1981"}, "text": {"headline": "L\u00f4zane bouge", "text": "\"Le R\u00f4tillon ou un centre\"'\n\"\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1981-01-01.gif", "caption": "Coupures de presses li\u00e9es aux manifestations \u00e0 Zurich et Lausanne; images de r\u00e9pressions polici\u00e8res; les motifs des manifestations; tags et graffitis; porteurs de banderoles; slogans au porte-voix; confrontation avec la police; lance \u00e0 eau; t\u00e9moignages de manifestants et de passants; simulacres d\u2019attitudes polici\u00e8res sur la place de la Riponne.", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m2842905"}, "start_date": {"month": "01", "day": "01", "year": "1981"}, "text": {"headline": "L\u00f4zane Bouge", "text": "\"\"'\n\"\"'\n"}}, {"media": {"url": "gifs/1998-10-08.gif", "caption": "None", "credit": "https://www.dartfish.tv/Player?CR=p33203c27287m3449537"}, "start_date": {"month": "10", "day": "08", "year": "1998"}, "text": {"headline": "None", "text": "[None None None None None None None None None None None None None None\n None None None None None None None None None None None None None None\n None None]"}}]}
      
      
      console.log(timeline_json);
window.timeline = new TL.Timeline('timeline-embed', timeline_json);
        </script>

